신약. 야고보서(약). 01-05.

01

^01하나님과 주(主) 예수 그리스도의 종 야고보는 흩어져 있는 열 두 지파(支派)에게 문안(問安)하노라.

^02내 형제(兄弟)들아. 너희가 여러가지 시험(試驗)을 만나거든 온전(穩全)히 기쁘게 여기라. ^03이는 너희 믿음의 시련(試鍊)이 인내(忍耐)를 만들어 내는 줄 너희가 앎이라.

^04인내(忍耐)를 온전(穩全)히 이루라. 이는 너희로 온전(穩全)하고 구비(具備)하여 조금도 부족(不足)함이 없게 하려 함이라.

^05너희 중(中)에 누구든지 지혜(智慧)가 부족(不足)하거든 모든 사람에게 후(厚)히 주시고, 꾸짖지 아니하시는 하나님께 구(求)하라. 그리하면 주시리라.

^06오직 믿음으로 구(求)하고 조금도 의심(疑心)하지 말라. 의심(疑心)하는 자(者)는 마치 바람에 밀려 요동(搖動)하는 바다 물결 같으니, ^07이런 사람은 무엇이든지 주(主)께 얻기를 생각하지 말라. ^08두 마음을 품어 모든 일에 정(定)함이 없는 자(者)로다.

^09낮은 형제(兄弟)는 자기(自己)의 높음을 자랑하고, ^10부(富)한 형제(兄弟)는 자기(自己)의 낮아짐을 자랑할찌니, 이는 풀의 꽃과 같이 지나감이라. ^11해가 돋고 뜨거운 바람이 불어 풀을 말리우면 꽃이 떨어져 그 모양(模樣)의 아름다움이 없어지나니, 부(富)한 자(者)도 그 행(行)하는 일에 이와 같이 쇠잔(衰殘)하리라.

^12시험(試驗)을 참는 자(者)는 복(福)이 있도다. 이것이 옳다 인정(認定)하심을 받은 후(後)에 주(主)께서 자기(自己)를 사랑하는 자(者)들에게 약속(約束)하신 생명(生命)의 면류관(冕旒冠)을 얻을 것임이니라.

^13사람이 시험(試驗)을 받을 때에 ‘내가 하나님께 시험(試驗)을 받는다’ 하지 말찌니, 하나님은 악(惡)에게 시험(試驗)을 받지도 아니하시고, 친(親)히 아무도 시험(試驗)하지 아니하시느니라. ^14오직 각(各) 사람이 시험(試驗)을 받는 것은 자기(自己) 욕심(慾心)에 끌려 미혹(迷惑)됨이니, ^15욕심(慾心)이 잉태(孕胎)한 즉, 죄(罪)를 낳고, 죄(罪)가 장성(長成)한 즉, 사망(死亡)을 낳느니라.

^16내 사랑하는 형제(兄弟)들아. 속지말라. ^17각양(各樣) 좋은 은사(恩賜)와 온전(穩全)한 선물(膳物)이 다 위로부터 빛들의 아버지께로서 내려오나니, 그는 변(變)함도 없으시고 회전(回轉)하는 그림자도 없으시니라. ^18그가 그 조물(造物) 중(中)에 우리로 한 첫 열매가 되게 하시려고 자기(自己)의 뜻을 좇아 진리(眞理)의 말씀으로 우리를 낳으셨느니라.

^19내 사랑하는 형제(兄弟)들아. 너희가 알거니와, 사람마다 듣기는 속(速)히 하고, 말하기는 더디 하며, 성내기도 더디하라. ^20사람의 성내는 것이 하나님의 의(義)를 이루지 못함이니라. ^21그러므로 모든 더러운 것과 넘치는 악(惡)을 내어 버리고 능(能)히 너희 영혼(靈魂)을 구원(救援)할바, 마음에 심긴 도(道)를 온유(溫柔)함으로 받으라.

^22너희는 도(道)를 행(行)하는 자(者)가 되고 듣기만 하여 자신(自身)을 속이는 자(者)가 되지 말라. ^23누구든지 도(道)를 행(行)하지 아니하면 그는 거울로 자기(自己)의 얼굴을 보는 사람과 같으니, ^24제 자신(自身)을 보고 가서 그 모양(模樣)이 어떠한 것을 곧 잊어 버리거니와, ^25자유(自由)하게 하는 온전(穩全)한 율법(律法)을 들여다 보고 있는 자(者)는 듣고 잊어 버리는 자(者)가 아니요, 실행(實行)하는 자(者)니, 이 사람이 그 행(行)하는 일에 복(福)을 받으리라.

^26누구든지 스스로 경건(敬虔)하다 생각하며 자기(自己) 혀를 재갈 먹이지 아니하고, 자기(自己) 마음을 속이면 이 사람의 경건(敬虔)은 헛것이라. ^27하나님 아버지 앞에서 정결(淨潔)하고 더러움이 없는 경건(敬虔)은, 곧 고아(孤兒)와 과부(寡婦)를 그 환난(患難) 중(中)에 돌아보고, 또 자기(自己)를 지켜 세속(世俗)에 물들지 아니하는 이것이니라.

02

^01내 형제(兄弟)들아. 영광(榮光)의 주(主), 곧 우리 주(主) 예수 그리스도를 믿는 믿음을 너희가 받았으니, 사람을 외모(外貌)로 취(取)하지 말라.

^02만일(萬一) 너희 회당(會堂)에 금(金)가락지를 끼고 아름다운 옷을 입은 사람이 들어오고, 또 더러운 옷을 입은 가난한 사람이 들어올 때에, ^03너희가 아름다운 옷을 입은 자(者)를 돌아보아 가로되, “여기 좋은 자리에 앉으소서.” 하고, 또 가난한 자(者)에게 이르되, “너는 거기 섰든지 내 발등상 아래에 앉으라.” 하면, ^04너희끼리 서로 구별(區別)하며 악(惡)한 생각으로 판단(判斷)하는 자(者)가 되는 것이 아니냐?

^05내 사랑하는 형제(兄弟)들아. 들을찌어다.

하나님이 세상(世上)에 대(對)하여는 가난한 자(者)를 택(擇)하사, 믿음에 부요(富饒)하게 하시고, 또 자기(自己)를 사랑하는 자(者)들에게 약속(約束)하신 나라를 유업(遺業)으로 받게 아니하셨느냐? ^06너희는 도리어 가난한 자(者)를 괄시(恝視)하였도다. 부자(者)는 너희를 압제(壓制)하며 법정(法廷)으로 끌고 가지 아니하느냐? ^07저희는 너희에게 대(對)하여 일컫는바, 그 아름다운 이름을 훼방(毁謗)하지 아니하느냐?

^08너희가 만일(萬一) 경(經)에 기록(記錄)한 대로, <네 이웃 사랑하기를 네 몸과 같이 하라. (레19:18)> 하신 최고(最高)한 법(法)을 지키면 잘하는 것이거니와, ^09만일(萬一) 너희가 외모(外貌)로 사람을 취(取)하면 죄(罪)를 짓는 것이니, 율법(律法)이 너희를 범죄자(犯罪者)로 정(定)하리라.

^10누구든지 온 율법(律法)을 지키다가 그 하나에 거치면 모두 범(犯)한 자(者)가 되나니, ^11<간음(姦淫)하지 말라. (출20:14)> 하신 이가 또한 <살인(殺人)하지 말라. (출20:13)> 하셨은즉, 네가 비록 간음(姦淫)하지 아니하여도 살인(殺人)하면 율법(律法)을 범(犯)한 자(者)가 되느니라.

^12너희는 자유(自由)의 율법(律法)대로 심판(審判)받을 자(者)처럼 말도 하고 행(行)하기도 하라. ^13긍휼(矜恤)을 행(行)하지 아니하는 자(者)에게는 긍휼(矜恤)없는 심판(審判)이 있으리라. 긍휼(矜恤)은 심판(審判)을 이기고 자랑하느니라.

^14내 형제(兄弟)들아. 만일(萬一) 사람이 ‘믿음이 있노라’ 하고 행(行)함이 없으면, 무슨 이익(利益)이 있으리요? 그 믿음이 능(能)히 자기(自己)를 구원(救援)하겠느냐?

^15만일(萬一) 형제(兄弟)나 자매(姉妹)가 헐벗고 일용(日用)할 양식(糧食)이 없는데, ^16너희 중(中)에 누구든지 그에게 이르되, “평안(平安)히 가라. 더웁게 하라. 배 부르게 하라.” 하며 그 몸에 쓸 것을 주지 아니하면 무슨 이익(利益)이 있으리요?

^17이와 같이 행(行)함이 없는 믿음은 그 자체(自體)가 죽은 것이라.

^18혹(或)이 가로되, “너는 믿음이 있고 나는 행(行)함이 있으니, 행(行)함이 없는 네 믿음을 내게 보이라. 나는 행(行)함으로 내 믿음을 네게 보이리라.”. ^19네가 하나님은 한 분이신 줄을 믿느냐? 잘하는도다. 귀신(鬼神)들도 믿고 떠느니라.

^20아아, 허탄(虛誕)한 사람아. 행(行)함이 없는 믿음이 헛것인 줄 알고자 하느냐?

^21우리 조상(祖上) 아브라함이 그 아들 이삭을 제단(祭壇)에 드릴 때에 행(行)함으로 의(義)롭다 하심을 받은 것이 아니냐? ^22네가 보거니와, 믿음이 그의 행(行)함과 함께 일하고 행(行)함으로 믿음이 온전(穩全)케 되었느니라.

^23이에 경(經)에 이른바, <아브라함이 하나님을 믿으니, 이것을 의(義)로 여기셨다는 말씀이 응(應)하였고, 그는 하나님의 벗이라. (창15:06, 대하20:07, 사41:08)> 칭(稱)함을 받았나니, ^24이로 보건대, 사람이 행(行)함으로 의(義)롭다 하심을 받고, 믿음으로만 아니니라.

^25또 이와 같이 기생(妓生) 라합이 사자(使者)를 접대(接待)하여 다른 길로 나가게 할 때에, 행(行)함으로 의(義)롭다 하심을 받은 것이 아니냐? ^26영혼(靈魂) 없는 몸이 죽은 것 같이 행(行)함이 없는 믿음은 죽은 것이니라.

03

^01내 형제(兄弟)들아. 너희는 선생(先生) 된 우리가 더 큰 심판(審判)을 받을 줄을 알고, 많이 선생(先生)이 되지 말라. ^02우리가 다 실수(失手)가 많으니, 만일(萬一) 말에 실수(失手)가 없는 자(者)면 곧 온전(穩全)한 사람이라. 능(能)히 온 몸에 굴레 씌우리라.

^03우리가 말을 순종(順從)케 하려고 그 입에 재갈먹여 온 몸을 어거(馭拒)하며, ^04또 배를 보라. 그렇게 크고 광풍(狂風)에 밀려가는 것들을 지극(至極)히 작은 키로 사공(沙工)의 뜻대로 운전(運轉)하나니, ^05이와 같이 혀도 작은 지체(肢體)로되, 큰 것을 자랑하도다.

보라. 어떻게 작은 불이 어떻게 많은 나무를 태우는가? ^06혀는 곧 불이요, 불의(不義)의 세계(世界)라. 혀는 우리 지체(肢體) 중(中)에서 온 몸을 더럽히고 생(生)의 바퀴를 불사르나니, 그 사르는 것이 지옥(地獄) 불에서 나느니라. ^07여러 종류(種類)의 짐승과 새며 벌레와 해물(海物)은 다 길들므로 사람에게 길들었거니와, ^08혀는 능(能)히 길들일 사람이 없나니, 쉬지 아니하는 악(惡)이요, 죽이는 독(毒)이 가득한 것이라. ^09이것으로 우리가 주(主) 아버지를 찬송(讚頌)하고, 또 이것으로 하나님의 형상(形像)대로 지음을 받은 사람을 저주(詛呪)하나니, ^10한 입으로 찬송(讚頌)과 저주(詛呪)가 나는도다.

내 형제(兄弟)들아. 이것이 마땅치 아니하니라. ^11샘이 한 구멍으로 어찌 단 물과 쓴 물을 내겠느뇨?

^12내 형제(兄弟)들아. 어찌 무화과(無花果) 나무가 감람(橄欖) 열매를, 포도(葡萄) 나무가 무화과(無花果)를 맺겠느뇨? 이와 같이 짠물이 단물을 내지 못하느니라.

^13너희 중(中)에 지혜(智慧)와 총명(聰明)이 있는 자(者)가 누구뇨? 그는 선행(善行)으로 말미암아 지혜(智慧)의 온유(溫柔)함으로 그 행(行)함을 보일찌니라.

^14그러나 너희 마음 속에 독(毒)한 시기(猜忌)와 다툼이 있으면 자랑하지 말라.

진리(眞理)를 거스려 거짓하지 말라.

^15이러한 지혜(智慧)는 위로부터 내려온 것이 아니요, 세상적(世上的)이요, 정욕적(情欲的)이요, 마귀적(魔鬼的)이니, ^16시기(猜忌)와 다툼이 있는 곳에는 요란(擾亂)과 모든 악(惡)한 일이 있음이니라.

^17오직 위로부터 난 지혜(智慧)는 첫째, 성결(聖潔)하고, 다음에 화평(和平)하고, 관용(寬容)하고 양순(良順)하며, 긍휼(矜恤)과 선(善)한 열매가 가득하고 편벽(偏僻)과 거짓이 없나니, ^18화평(和平)케 하는 자(者)들은 화평(和平)으로 심어 의(義)의 열매를 거두느니라.

04

^01너희 중(中)에 싸움이 어디로, 다툼이 어디로 좇아 나느뇨? 너희 지체(肢體) 중(中)에서 싸우는 정욕(情欲)으로 좇아 난 것이 아니냐? ^02너희가 욕심(慾心)을 내어도 얻지 못하고 살인(殺人)하고 시기(猜忌)하여도 능(能)히 취(取)하지 못하나니, 너희가 다투고 싸우는도다.

너희가 얻지 못함은 구(求)하지 아니함이요. ^03구(求)하여도 받지 못함은 정욕(情欲)으로 쓰려고 잘못 구(求)함이니라.

^04간음(姦淫)하는 여자(女子)들이여. 세상(世上)에 벗된 것이 하나님의 원수(怨讐)임을 알지 못하느뇨? 그런즉 누구든지 세상(世上)과 벗이 되고자 하는 자(者)는 스스로 하나님과 원수(怨讐)되게 하는 것이니라.

^05너희가 <하나님이 우리 속에 거(居)하게 하신 성령(聖靈)이 시기(猜忌)하기까지 사모(思慕)한다. (출34:14)> 하신 말씀을 헛된 줄로 생각하느뇨? ^06그러나 더욱 큰 은혜(恩惠)를 주시나니, 그러므로 일렀으되, <하나님이 교만(驕慢)한 자(者)를 물리치시고, 겸손(謙遜)한 자(者)에게 은혜(恩惠)를 주신다. (욥22:29, 잠03:34, 벧전05:05)> 하였느니라.

^07그런즉 너희는 하나님께 순복(順服)할찌어다.

마귀(魔鬼)를 대적(對敵)하라. 그리하면 너희를 피(避)하리라.

^08하나님을 가까이 하라. 그리하면 너희를 가까이 하시리라.

죄인(罪人)들아. 손을 깨끗이 하라.

두 마음을 품은 자(者)들아. 마음을 성결(聖潔)케 하라.

^09슬퍼하며 애통(哀痛)하며 울찌어다. 너희 웃음을 애통(哀痛)으로, 너희 즐거움을 근심으로 바꿀찌어다.

^10주(主) 앞에서 낮추라. 그리하면 주(主)께서 너희를 높이시리라.

^11형제(兄弟)들아. 피차(彼此)에 비방(誹謗)하지 말라. 형제(兄弟)를 비방(誹謗)하는 자(者)나 형제(兄弟)를 판단(判斷)하는 자(者)는, 곧 율법(律法)을 비방(誹謗)하고 율법(律法)을 판단(判斷)하는 것이라.

네가 만일(萬一) 율법(律法)을 판단(判斷)하면 율법(律法)의 준행자(遵行者)가 아니요, 재판자(裁判者)로다. ^12입법자(立法者)와 재판자(裁判者)는 오직 하나이시니, 능(能)히 구원(救援)하기도 하시며 멸(滅)하기도 하시느니라. 너는 누구관대 이웃을 판단(判斷)하느냐?

^13들으라. 너희 중(中)에 말하기를, “오늘이나 내일(來日)이나 우리가 아무 도시(都市)에 가서 거기서 1년(一年)을 유(留)하며 장사하여 보리라.” 하는 자(者)들아. ^14내일(來日) 일을 너희가 알지 못하는도다. 너희 생명(生命)이 무엇이뇨? 너희는 잠간(暫間) 보이다가 없어지는 안개니라. ^15너희가 도리어 말하기를, “주(主)의 뜻이면 우리가 살기도 하고 이것을 하리라.” 할 것이거늘, ^16이제 너희가 허탄(虛誕)한 자랑을 자랑하니, 이러한 자랑은 다 악(惡)한 것이라. ^17이러므로 사람이 선(善)을 행(行)할 줄 알고도 행(行)치 아니하면 죄(罪)니라.

05

^01들으라. 부(富)한 자(者)들아. 너희에게 임(臨)할 고생(苦生)을 인(因)하여 울고 통곡(痛哭)하라. ^02너희 재물(財物)은 썩었고, 너희 옷은 좀 먹었으며, ^03너희 금(金)과 은(銀)은 녹(綠)이 슬었으니, 이 녹(綠)이 너희에게 증거(證據)가 되며 불같이 너희 살을 먹으리라. 너희가 말세(末世)에 재물(財物)을 쌓았도다.

^04보라. 너희 밭에 추수(秋收)한 품군에게 주지 아니한 삯이 소리 지르며, 추수(秋收)한 자(者)의 우는 소리가 만군(萬軍)의 주(主)의 귀에 들렸느니라. ^05너희가 땅에서 사치(奢侈)하고 연락(宴樂)하여 도살(屠殺)의 날에 너희 마음을 살지게 하였도다.

^06너희가 옳은 자(者)를 정죄(定罪)하였도다. 또 죽였도다.

그는 너희에게 대항(對抗)하지 아니하였느니라.

^07그러므로 형제(兄弟)들아. 주(主)의 강림(降臨)하시기까지 길이 참으라.

보라. 농부(農夫)가 땅에서 나는 귀(貴)한 열매를 바라고 길이 참아, 이른 비와 늦은 비를 기다리나니, ^08너희도 길이 참고 마음을 굳게 하라. 주(主)의 강림(降臨)이 가까우니라.

^09형제(兄弟)들아. 서로 원망(怨望)하지 말라. 그리하여야 심판(審判)을 면(免)하리라.

보라. 심판자(審判者)가 문(門) 밖에 서 계시니라.

^10형제(兄弟)들아. 주(主)의 이름으로 말한 선지자(先知者)들로 고난(苦難)과 오래 참음의 본(本)을 삼으라.

^11보라. 인내(忍耐)하는 자(者)를 우리가 복(福)되다 하나니, 너희가 욥의 인내(忍耐)를 들었고 주(主)께서 주신 결말(結末)을 보았거니와, 주(主)는 가장 자비(慈悲)하시고 긍휼(矜恤)히 여기는 자(者)시니라.

^12내 형제(兄弟)들아. 무엇보다도 맹세(盟誓)하지 말찌니, 하늘로나 땅으로나 아무 다른 것으로도 맹세(盟誓)하지 말고, 오직 너희의 그렇다 하는 것은 ‘그렇다’ 하고, 아니라 하는 것은 ‘아니라’ 하여 죄(罪) 정(定)함을 면(免)하라.

^13너희 중(中)에 고난(苦難) 당(當)하는 자(者)가 있느냐? 저는 기도(祈禱)할 것이요, 즐거워하는 자(者)가 있느냐? 저는 찬송(讚頌)할찌니라.

^14너희 중(中)에 병(病)든 자(者)가 있느냐? 저는 교회(敎會)의 장로(長老)들을 청(請)할 것이요, 그들은 주(主)의 이름으로 기름을 바르며, 위(爲)하여 기도(祈禱)할찌니라.

^15믿음의 기도(祈禱)는 병(病)든 자(者)를 구원(救援)하리니, 주(主)께서 저를 일으키시리라.

혹시(或時) 죄(罪)를 범(犯)하였을지라도 사(赦)하심을 얻으리라.

^16이러므로 너희 죄(罪)를 서로 고(告)하며, 병(病) 낫기를 위(爲)하여 서로 기도(祈禱)하라.

의인(義人)의 간구(懇求)는 역사(役事)하는 힘이 많으니라.

^17엘리야는 우리와 성정(性情)이 같은 사람이로되, 저가 비 오지 않기를 간절(懇切)히 기도(祈禱)한 즉, 3년(三年) 6개월(六個月) 동안 땅에 비가 아니 오고, ^18다시 기도(祈禱)한 즉, 하늘이 비를 주고 땅이 열매를 내었느니라.

^19내 형제(兄弟)들아. 너희 중(中)에 미혹(迷惑)하여 진리(眞理)를 떠난 자(者)를 누가 돌아서게 하면, ^20너희가 알 것은, 죄인(罪人)을 미혹(迷惑)한 길에서 돌아서게 하는 자(者)가 그 영혼(靈魂)을 사망(死亡)에서 구원(救援)하며, 허다(許多)한 죄(罪)를 덮을 것이니라.

신약. 베드로전서(벧전). 01-05.

01

^01예수 그리스도의 사도(使徒) 베드로는 본도, 갈라디아, 갑바도기아, 아시아와 비두니아에 흩어진 나그네, ^02곧 하나님 아버지의 미리 아심을 따라 성령(聖靈)의 거룩하게 하심으로 순종(順從)함과 예수 그리스도의 피 뿌림을 얻기 위(爲)하여 택(擇)하심을 입은 자(者)들에게 편지(便紙)하노니, 은혜(恩惠)와 평강(平康)이 너희에게 더욱 많을찌어다.

^03찬송(讚頌)하리로다. 우리 주(主) 예수 그리스도의 아버지 하나님이 그 많으신 긍휼(矜恤)대로 예수 그리스도의 죽은 자(者) 가운데서 부활(復活)하심으로 말미암아 우리를 거듭나게 하사, 산 소망(所望)이 있게 하시며, ^04썩지 않고 더럽지 않고 쇠(衰)하지 아니하는 기업(基業)을 잇게 하시나니, 곧 너희를 위(爲)하여 하늘에 간직(看直)하신 것이라.

^05너희가 말세(末世)에 나타내기로 예비(豫備)하신 구원(救援)을 얻기 위(爲)하여 믿음으로 말미암아 하나님의 능력(能力)으로 보호(保護)하심을 입었나니, ^06그러므로 너희가 이제 여러가지 시험(試驗)을 인(因)하여 잠간(暫間) 근심하게 되지 않을 수 없었으나, 오히려 크게 기뻐하도다. ^07너희 믿음의 시련(試鍊)이 불로 연단(鍊鍛)하여도 없어질 금(金)보다 더 귀(貴)하여, 예수 그리스도의 나타나실 때에 칭찬(稱讚)과 영광(榮光)과 존귀(尊貴)를 얻게 하려함이라.

^08예수를 너희가 보지 못하였으나, 사랑하는도다. 이제도 보지 못하나 믿고 말할 수 없는 영광(榮光)스러운 즐거움으로 기뻐하니, ^09믿음의 결국(結局), 곧 영혼(靈魂)의 구원(救援)을 받음이라. ^10이 구원(救援)에 대(對)하여는 너희에게 임(臨)할 은혜(恩惠)를 예언(豫言)하던 선지자(先知者)들이 연구(硏究)하고 부지런히 살펴서, ^11자기(自己) 속에 계신 그리스도의 영(靈)이 그 받으실 고난(苦難)과 후(後)에 얻으실 영광(榮光)을 미리 증거(證據)하여 어느 시(時), 어떠한 때를 지시(指示)하시는지 상고(詳考)하니라. ^12이 섬긴 바가 자기(自己)를 위(爲)한 것이 아니요, 너희를 위(爲)한 것임이 계시(啓示)로 알게 되었으니, 이것은 하늘로부터 보내신 성령(聖靈)을 힘입어 복음(福音)을 전(傳)하는 자(者)들로 이제 너희에게 고(告)한 것이요, 천사(天使)들도 살펴 보기를 원(願)하는 것이니라.

^13그러므로 너희 마음의 허리를 동이고 근신(謹愼)하여 예수 그리스도의 나타나실 때에 너희에게 가져올 은혜(恩惠)를 온전(穩全)히 바랄지어다. ^14너희가 순종(順從)하는 자식(子息)처럼 이전(以前) 알지 못할 때에 좇던 너희 사욕(私慾)을 본(本) 삼지 말고, ^15오직 너희를 부르신 거룩한 자(者)처럼 너희도 모든 행실(行實)에 거룩한 자(者)가 되라. ^16기록(記錄)하였으되, <내가 거룩하니, 너희도 거룩할지어다. (레11:44)> 하셨느니라.

^17외모(外貌)로 보시지 않고 각(各) 사람의 행위(行爲)대로 판단(判斷)하시는 자(者)를 너희가 아버지라 부른즉, 너희의 나그네로 있을 때를 두려움으로 지내라. ^18너희가 알거니와, 너희 조상(祖上)의 유전(遺傳)한 망령(妄靈)된 행실(行實)에서 구속(救贖)된 것은 은(銀)이나 금(金)같이 없어질 것으로 한 것이 아니요, ^19오직 흠(欠) 없고 점(點) 없는 어린 양(羊) 같은 그리스도의 보배로운 피로 한 것이니라.

^20그는 창세(創世) 전(前)부터 미리 알리신바, 된 자(者)나 이 말세(末世)에 너희를 위(爲)하여 나타내신바 되었으니, ^21너희는 저를 죽은 자(者) 가운데서 살리시고 영광(榮光)을 주신 하나님을 그리스도로 말미암아 믿는 자(者)니, 너희 믿음과 소망(所望)이 하나님께 있게 하셨느니라.

^22너희가 진리(眞理)를 순종(順從)함으로 너희 영혼(靈魂)을 깨끗하게 하여 거짓이 없이 형제(兄弟)를 사랑하기에 이르렀으니, 마음으로 뜨겁게 피차(彼此) 사랑하라. ^23너희가 거듭난 것이 썩어질 씨로 된 것이 아니요, 썩지 아니할 씨로 된 것이니, 하나님의 살아 있고 항상(恒常) 있는 말씀으로 되었느니라. ^24그러므로 모든 육체(肉體)는 풀과 같고 그 모든 영광(榮光)이 풀의 꽃과 같으니, <풀은 마르고 꽃은 떨어지되, ^25오직 주(主)의 말씀은 세세(世世)토록 있도다. (사40:06~09)> 하였으니, 너희에게 전(傳)한 복음(福音)이, 곧 이 말씀이니라.

02

^01그러므로 모든 악독(惡毒)과 모든 궤휼(詭譎)과 외식(外飾)과 시기(猜忌)와 모든 비방(誹謗)하는 말을 버리고, ^02갓난 아이들같이 순전(純全)하고 신령(神靈)한 젖을 사모(思慕)하라. 이는 이로 말미암아 너희로 구원(救援)에 이르도록 자라게 하려 함이라. ^03너희가 주(主)의 인자(仁慈)하심을 맛보았으면 그리하라.

^04사람에게는 버린 바가 되었으나 하나님께는 택(擇)하심을 입은 보배로운 산 돌이신 예수에게 나아와, ^05너희도 산 돌같이 신령(神靈)한 집으로 세워지고, 예수 그리스도로 말미암아 하나님이 기쁘게 받으실 신령(神靈)한 제사(祭祀)를 드릴 거룩한 제사장(祭司長)이 될찌니라.

^06경(經)에 기록(記錄)하였으되, <보라. 내가 택(擇)한 보배롭고 요긴(要緊)한 모퉁이 돌을 시온에 두노니, 저를 믿는 자(者)는 부끄러움을 당(當)치 아니하리라. (사28:16, 롬09:33)> 하였으니, ^07그러므로 믿는 너희에게는 보배이나, 믿지 아니하는 자(者)에게는 <건축자(建築者)들의 버린 그 돌이 모퉁이의 머릿돌이 되고, ^08또한 부딪히는 돌과 거치는 반석(磐石)이 되었다. (시118:22, 사08:14)> 하니라. 저희가 말씀을 순종(順從)치 아니하므로 넘어지나니, 이는 저희를 이렇게 정(定)하신 것이라.

^09오직 너희는 택(擇)하신 족속(族屬)이요, 왕(王)같은 제사장(祭司長)들이요, 거룩한 나라요, 그의 소유(所有)된 백성(百姓)이니, 이는 너희를 어두운 데서 불러 내어 그의 기이(奇異)한 빛에 들어가게 하신 자(者)의 아름다운 덕(德)을 선전(宣傳)하게 하려 하심이라. ^10너희가 전(前)에는 백성(百姓)이 아니더니, 이제는 하나님의 백성(百姓)이요. 전(前)에는 긍휼(矜恤)을 얻지 못하였더니, 이제는 긍휼(矜恤)을 얻은 자(者)니라.

^11사랑하는 자(者)들아. 나그네와 행인(行人)같은 너희를 권(勸)하노니, 영혼(靈魂)을 거스려 싸우는 육체(肉體)의 정욕(情欲)을 제어(制馭)하라. ^12너희가 이방인(異邦人) 중(中)에서 행실(行實)을 선(善)하게 가져 너희를 악행(惡行)한다고 비방(誹謗)하는 자(者)들로 하여금 너희 선(善)한 일을 보고 권고(眷顧)하시는 날에 하나님께 영광(榮光)을 돌리게 하려 함이라.

^13인간(人間)에 세운 모든 제도(制度)를 주(主)를 위(爲)하여 순복(順服)하되, 혹(或)은 위에 있는 왕(王)이나 ^14혹(或)은 악행(惡行)하는 자(者)를 징벌(懲罰)하고, 선행(善行)하는 자(者)를 포장(褒漿)하기 위(爲)하여 그의 보낸 방백(方伯)에게 하라.^15 곧 선행(善行)으로 어리석은 사람들의 무식(無識)한 말을 막으시는 것이라. ^16자유(自由)하나 그 자유(自由)로 악(惡)을 가리우데 쓰지 말고, 오직 하나님의 종과 같이 하라.

^17뭇 사람을 공경(恭敬)하며, 형제(兄弟)를 사랑하며, 하나님을 두려워하며, 왕(王)을 공경(恭敬)하라.

^18사환(使喚)들아. 범사(凡事)에 두려워함으로 주인(主人)들에게 순복(順服)하되, 선(善)하고 관용(寬容)하는 자(者)들에게만 아니라. 또한 까다로운 자(者)들에게도 그리하라. ^19애매(曖昧)히 고난(苦難)을 받아도 하나님을 생각함으로 슬픔을 참으면 이는 아름다우나, ^20죄(罪)가 있어 매를 맞고 참으면 무슨 칭찬(稱讚)이 있으리요? 오직 선(善)을 행(行)함으로 고난(苦難)을 받고 참으면 이는 하나님 앞에 아름다우니라. ^21이를 위(爲)하여 너희가 부르심을 입었으니, 그리스도도 너희를 위(爲)하여 고난(苦難)을 받으사, 너희에게 본(本)을 끼쳐 그 자취를 따라 오게 하려 하셨느니라.

^22저는 죄(罪)를 범(犯)치 아니하시고 그 입에 궤사(詭詐)도 없으시며, ^23욕(辱)을 받으시되 대신(代身) 욕(辱)하지 아니하시고, 고난(苦難)을 받으시되 위협(威脅)하지 아니하시고, 오직 공의(公義)로 심판(審判)하시는 자(者)에게 부탁(付託)하시며, ^24친(親)히 나무에 달려 그 몸으로 우리 죄(罪)를 담당(擔當)하셨으니, 이는 우리로 죄(罪)에 대(對)하여 죽고 의(義)에 대(對)하여 살게 하려 하심이라. 저가 채찍에 맞음으로 너희는 나음을 얻었나니, ^25너희가 전(前)에는 양(羊)과 같이 길을 잃었더니, 이제는 너희 영혼(靈魂)의 목자(牧者)와 감독(監督) 되신 이에게 돌아왔느니라.

03

^01아내 된 자(者)들아. 이와 같이 자기(自己) 남편(男便)에게 순복(順服)하라. 이는 혹(或) 도(道)를 순종(順從)치 않는 자(者)라도 말로 말미암지 않고 그 아내의 행위(行爲)로 말미암아 구원(救援)을 얻게 하려 함이니, ^02너희의 두려워하며 정결(淨潔)한 행위(行爲)를 봄이라. ^03너희 단장(丹粧)은 머리를 꾸미고 금(金)을 차고 아름다운 옷을 입는 외모(外貌)로 하지 말고, ^04오직 마음에 숨은 사람을 온유(溫柔)하고 안정(安靜)한 심령(心靈)의 썩지 아니할 것으로 하라. 이는 하나님 앞에 값진 것이니라.

^05전(前)에 하나님께 소망(所望)을 두었던 거룩한 부녀(婦女)들도 이와 같이 자기(自己) 남편(男便)에게 순복(順服)함으로 자기(自己)를 단장(丹粧)하였나니, ^06사라가 아브라함을 주(主)라 칭(稱)하여 복종(服從)한 것 같이, 너희가 선(善)을 행(行)하고 아무 두려운 일에도 놀라지 아니함으로 그의 딸이 되었느니라.

^07남편(男便)된 자(者)들아. 이와 같이 지식(知識)을 따라 너희 아내와 동거(同居)하고 저는 더 연약(軟弱)한 그릇이요, 또 생명(生命)의 은혜(恩惠)를 유업(遺業)으로 함께 받을 자(者)로 알아 귀(貴)히 여기라. 이는 너희 기도(祈禱)가 막히지 아니하게 하려 함이라.

^08마지막으로 말하노니, 너희가 다 마음을 같이하여 체휼(體恤)하며 형제(兄弟)를 사랑하며 불쌍히 여기며 겸손(謙遜)하며, ^09악(惡)을 악(惡)으로, 욕(辱)을 욕(辱)으로 갚지 말고, 도리어 복(福)을 빌라. 이를 위(爲)하여 너희가 부르심을 입었으니, 이는 복(福)을 유업(遺業)으로 받게 하려 하심이라. ^10그러므로 <생명(生命)을 사랑하고 좋은 날 보기를 원(願)하는 자(者)는 혀를 금(禁)하여 악(惡)한 말을 그치며 그 입술로 궤휼(詭譎)을 말하지 말고, ^11악(惡)에서 떠나 선(善)을 행(行)하고 화평(和平)을 구(求)하여 이를 좇으라. ^12주(主)의 눈은 의인(義人)을 향(向)하시고 그의 귀는 저의 간구(懇求)에 기울이시되, 주(主)의 낯은 악행(惡行)하는 자(者)들을 향(向)하시느니라. (시34:12~16)> 하였느니라.

^13또 너희가 열심(熱心)으로 선(善)을 행(行)하면 누가 너희를 해(害)하리요? ^14그러나 의(義)를 위(爲)하여 고난(苦難)을 받으면 복(福) 있는 자(者)니, 저희의 두려워함을 두려워 말며 소동(騷動)치 말고, ^15너희 마음에 그리스도를 주(主)로 삼아 거룩하게 하고, 너희 속에 있는 소망(所望)에 관(關)한 이유(理由)를 묻는 자(者)에게는 대답(對答)할 것을 항상(恒常) 예비(豫備)하되, 온유(溫柔)와 두려움으로 하고 ^16선(善)한 양심(良心)을 가지라. 이는 그리스도 안에 있는 너희의 선행(善行)을 욕(辱)하는 자(者)들로 그 비방(誹謗)하는 일에 부끄러움을 당(當)하게 하려 함이라. ^17선(善)을 행(行)함으로 고난(苦難) 받는 것이 하나님의 뜻일진대, 악(惡)을 행(行)함으로 고난(苦難) 받는 것보다 나으니라.

^18그리스도께서도 한번(番) 죄(罪)를 위(爲)하여 죽으사, 의인(義人)으로서 불의(不義)한 자(者)를 대신(代身)하셨으니, 이는 우리를 하나님 앞으로 인도(引導)하려 하심이라. 육체(肉體)로는 죽임을 당(當)하시고 영(靈)으로는 살리심을 받으셨으니, ^19저가 또한 영(靈)으로 옥(獄)에 있는 영(靈)들에게 전파(傳播)하시니라. ^20그들은 전(前)에 노아의 날 방주(方舟) 예비(豫備)할 동안 하나님이 오래 참고 기다리실 때에 순종(順從)치 아니하던 자(者)들이라.

방주(方舟)에서 물로 말미암아 구원(救援)을 얻은 자(者)가 몇 명(名) 뿐이니, 겨우 여덟 명(名)이라. ^21물은 예수 그리스도의 부활(復活)하심으로 말미암아, 이제 너희를 구원(救援)하는 표(標)니, 곧 침례(浸禮)라. 육체(肉體)의 더러운 것을 제(除)하여 버림이 아니요, 오직 선(善)한 양심(良心)이 하나님을 향(向)하여 찾아가는 것이라. ^22저는 하늘에 오르사, 하나님 우편(右便)에 계시니 천사(天使)들과 권세(權勢)들과 능력(能力)들이 저에게 순복(順服)하느니라.

04

^01그리스도께서 이미 육체(肉體)에 고난(苦難)을 받으셨으니, 너희도 같은 마음으로 갑(甲)옷을 삼으라. 이는 육체(肉體)의 고난(苦難)을 받은 자(者)가 죄(罪)를 그쳤음이니, ^02그 후(後)로는 다시 사람의 정욕(情欲)을 좇지 않고, 오직 하나님의 뜻을 좇아 육체(肉體)의 남은 때를 살게 하려 함이라.

^03너희가 음란(淫亂)과 정욕(情欲)과 술취(醉)함과 방탕(放蕩)과 연락(宴樂)과 무법(無法)한 우상(偶像) 숭배(崇拜)를 하여 이방인(異邦人)의 뜻을 좇아 행(行)한 것이 지나간 때가 족(足)하도다. ^04이러므로 너희가 저희와 함께 그런 극(極)한 방탕(放蕩)에 달음질하지 아니하는 것을 저희가 이상(異常)히 여겨 비방(誹謗)하나, ^05저희가 산 자(者)와 죽은 자(者) 심판(審判)하기를 예비(豫備)하신 자(者)에게 직고(直告)하리라. ^06이를 위(爲)하여 죽은 자(者)들에게도 복음(福音)이 전파(傳播)되었으니, 이는 육체(肉體)로는 사람처럼 심판(審判)을 받으나 영(靈)으로는 하나님처럼 살게 하려 함이니라.

^07만물(萬物)의 마지막이 가까왔으니, 그러므로 너희는 정신(精神)을 차리고 근신(謹愼)하여 기도(祈禱)하라. ^08무엇보다도 열심(熱心)으로 서로 사랑할찌니, 사랑은 허다(許多)한 죄(罪)를 덮느니라. ^09서로 대접(待接)하기를 원망(怨望) 없이 하고, ^10각각(各各) 은사(恩賜)를 받은 대로 하나님의 각양(各樣) 은혜(恩惠)를 맡은 선(善)한 청지기같이 서로 봉사(奉事)하라.

^11만일(萬一) 누가 말하려면 하나님의 말씀을 하는 것 같이 하고, 누가 봉사(奉事)하려면 하나님의 공급(供給)하시는 힘으로 하는 것 같이 하라. 이는 범사(凡事)에 예수 그리스도로 말미암아 하나님이 영광(榮光)을 받으시게 하려 함이니, 그에게 영광(榮光)과 권능(權能)이 세세(世世)에 무궁(無窮)토록 있느니라. 아멘.

^12사랑하는 자(者)들아. 너희를 시련(試鍊)하려고 오는 불시험(試驗)을 이상(異常)한 일 당(當)하는 것 같이 이상(異常)히 여기지 말고, ^13오직 너희가 그리스도의 고난(苦難)에 참여(參與)하는 것으로 즐거워하라. 이는 그의 영광(榮光)을 나타내실 때에 너희로 즐거워하고 기뻐하게 하려함이라. ^14너희가 그리스도의 이름으로 욕(辱)을 받으면 복(福) 있는 자(者)로다. 영광(榮光)의 영(靈), 곧 하나님의 영(靈)이 너희 위에 계심이라.

^15너희 중(中)에 누구든지 살인(殺人)이나, 도적(盜賊)질이나, 악행(惡行)이나, 남의 일을 간섭(干涉)하는 자(者)로 고난(苦難)을 받지 말려니와, ^16만일(萬一) 그리스도인(人)으로 고난(苦難)을 받은즉 부끄러워 말고, 도리어 그 이름으로 하나님께 영광(榮光)을 돌리라. ^17하나님 집에서 심판(審判)을 시작(始作)할 때가 되었나니, 만일(萬一) 우리에게 먼저 하면 하나님의 복음(福音)을 순종(順從)치 아니하는 자(者)들의 그 마지막이 어떠하며, ^18또 의인(義人)이 겨우 구원(救援)을 얻으면 경건(敬虔)치 아니한 자(者)와 죄인(罪人)이 어디 서리요? ^19그러므로 하나님의 뜻대로 고난(苦難)을 받는 자(者)들은 또한 선(善)을 행(行)하는 가운데 그 영혼(靈魂)을 미쁘신 조물주(造物主)께 부탁(付託)할찌어다.

05

^01너희 중(中) 장로(長老)들에게 권(勸)하노니, 나는 함께 장로(長老) 된 자(者)요, 그리스도의 고난(苦難)의 증인(證人)이요, 나타날 영광(榮光)에 참여(參與)할 자(者)로라. ^02너희 중(中)에 있는 하나님의 양(羊) 무리를 치되, 부득이(不得已)함으로 하지 말고, 오직 하나님의 뜻을 좇아 자원(自願)함으로 하며, 더러운 이(利)를 위(爲)하여 하지 말고, 오직 즐거운 뜻으로 하며, ^03맡기운 자(者)들에게 주장(主掌)하는 자세(姿勢)를 하지 말고, 오직 양(羊) 무리의 본(本)이 되라. ^04그리하면 목자장(牧者長)이 나타나실 때에 시들지 아니하는 영광(榮光)의 면류관(冕旒冠)을 얻으리라.

[05]젊은 자(者)들아. 이와 같이 장로(長老)들에게 순복(順服)하고 다 서로 겸손(謙遜)으로 허리를 동이라. 하나님이 교만(驕慢)한 자(者)를 대적(對敵)하시되, 겸손(謙遜)한 자(者)들에게는 은혜(恩惠)를 주시느니라. ^06그러므로 하나님의 능(能)하신 손 아래서 겸손(謙遜)하라. 때가 되면 너희를 높이시리라.인용위치 돌아가기(약04:06)

^07너희 염려(念慮)를 다 주(主)께 맡겨 버리라. 이는 저가 너희를 권고(眷顧)하심이니라.

^08근신(謹愼)하라. 깨어라. 너희 대적(對敵) 마귀(魔鬼)가 우는 사자(獅子)같이 두루 다니며 삼킬 자(者)를 찾나니, ^09너희는 믿음을 굳게 하여 저를 대적(對敵)하라. 이는 세상(世上)에 있는 너희 형제(兄弟)들도 동일(同一)한 고난(苦難)을 당(當)하는 줄을 앎이니라. ^10모든 은혜(恩惠)의 하나님, 곧 그리스도 안에서 너희를 부르사, 자기(自己)의 영원(永遠)한 영광(榮光)에 들어가게 하신 이가 잠간(暫間) 고난(苦難)을 받은 너희를 친(親)히 온전(穩全)케 하시며, 굳게 하시며 강(强)하게 하시며, 터를 견고(堅固)케 하시리라. ^11권력(權力)이 세세무궁(世世無窮)토록 그에게 있을찌어다. 아멘.

^12내가 신실(信實)한 형제(兄弟)로 아는 실루아노로 말미암아 너희에게 간단(簡單)히 써서 권(勸)하고, 이것이 하나님의 참된 은혜(恩惠)임을 증거(證據)하노니, 너희는 이 은혜(恩惠)에 굳게 서라. ^13함께 택(擇)하심을 받은 바벨론에 있는 교회(敎會)가 너희에게 문안(問安)하고 내 아들 마가도 그리하느니라. ^14너희는 사랑의 입맞춤으로 피차(彼此) 문안(問安)하라. 그리스도 안에 있는 너희 모든 이에게 평강(平康)이 있을찌어다.

신약. 요한1서(요일). 01-05.

01

^01태초(太初)부터 있는 생명(生命)의 말씀에 관(關)하여는 우리가 들은 바요, 눈으로 본 바요, 주목(注目)하고 우리 손으로 만진 바라. ^02이 생명(生命)이 나타내신바 된지라. 이 영원(永遠)한 생명(生命)을 우리가 보았고 증거(證據)하여 너희에게 전(傳)하노니, 이는 아버지와 함께 계시다가 우리에게 나타내신바 된 자(者)니라.

^03우리가 보고 들은 바를 너희에게도 전(傳)함은 너희로 우리와 사귐이 있게 하려 함이니 우리의 사귐은 아버지와 그 아들 예수 그리스도와 함께 함이라. ^04우리가 이것을 씀은 우리의 기쁨이 충만(充滿)케 하려 함이로라.

^05우리가 저에게서 듣고 너희에게 전(傳)하는 소식(消息)이 이것이니, 곧 하나님은 빛이시라. 그에게는 어두움이 조금도 없으시니라.

^06만일(萬一) 우리가 ‘하나님과 사귐이 있다’ 하고 어두운 가운데 행(行)하면, 거짓말을 하고 진리(眞理)를 행(行)치 아니함이거니와, ^07저가 빛 가운데 계신 것 같이 우리도 빛 가운데 행(行)하면, 우리가 서로 사귐이 있고 그 아들 예수의 피가 우리를 모든 죄(罪)에서 깨끗하게 하실 것이요.

^08만일(萬一) 우리가 ‘죄(罪) 없다’ 하면 스스로 속이고, 또 진리(眞理)가 우리 속에 있지 아니할 것이요.

^09만일(萬一) 우리가 우리 죄(罪)를 자백(自白)하면, 저는 미쁘시고 의(義)로우사 우리 죄(罪)를 사(赦)하시며, 모든 불의(不義)에서 우리를 깨끗케 하실 것이요.

^10만일(萬一) 우리가 ‘범죄(犯罪)하지 아니하였다’ 하면, 하나님을 거짓말하는 자(者)로 만드는 것이니, 또한 그의 말씀이 우리 속에 있지 아니하니라.

02

^01나의 자녀(子女)들아. 내가 이것을 너희에게 씀은 너희로 죄(罪)를 범(犯)치 않게 하려 함이라.

만일(萬一) 누가 죄(罪)를 범(犯)하면 아버지 앞에서 우리에게 대언자(代言者)가 있으니, 곧 의(義)로우신 예수 그리스도시라.

^02저는 우리 죄(罪)를 위(爲)한 화목(和睦) 제물(祭物)이니 우리만 위(爲)할 뿐 아니요, 온 세상(世上)의 죄(罪)를 위(爲)하심이라.

^03우리가 그의 계명(誡命)을 지키면 이로써 우리가 저를 아는 줄로 알 것이요, ^04‘저를 아노라’ 하고, 그의 계명(誡命)을 지키지 아니하는 자(者)는 거짓말하는 자(者)요, 진리(眞理)가 그 속에 있지 아니하되, ^05누구든지 그의 말씀을 지키는 자(者)는 하나님의 사랑이 참으로 그 속에서 온전(穩全)케 되었나니, 이로써 우리가 저 안에 있는 줄을 아노라.

^06저 안에 거(居)한다 하는 자(者)는 그의 행(行)하시는 대로 자기(自己)도 행(行)할찌니라.

^07사랑하는 자(者)들아. 내가 새 계명(誡命)을 너희에게 쓰는 것이 아니라. 너희가 처음부터 가진 옛 계명(誡命)이니, 이 옛 계명(誡命)은 너희의 들은 바 말씀이거니와, ^08다시 내가 너희에게 새 계명(誡命)을 쓰노니 저에게와 너희에게도 참된 것이라. 이는 어두움이 지나가고 참 빛이 벌써 비췸이니라.

^09빛 가운데 있다 하며 그 형제(兄弟)를 미워하는 자(者)는 지금까지 어두운 가운데 있는 자(者)요, ^10그의 형제(兄弟)를 사랑하는 자(者)는 빛 가운데 거(居)하여 자기(自己)속에 거리낌이 없으나, ^11그의 형제(兄弟)를 미워하는 자(者)는 어두운 가운데 있고, 또 어두운 가운데 행(行)하며 갈 곳을 알지 못하나니 이는 어두움이 그의 눈을 멀게 하였음이니라.

^12자녀(子女)들아. 내가 너희에게 쓰는 것은 너희 죄(罪)가 그의 이름으로 말미암아 사(赦)함을 얻음이요.

^13아비들아. 내가 너희에게 쓰는 것은 너희가 태초(太初)부터 계신 이를 앎이요.

청년(靑年)들아. 내가 너희에게 쓰는 것은 너희가 악(惡)한 자(者)를 이기었음이니라.

^14아이들아. 내가 너희에게 쓴 것은 너희가 아버지를 알았음이요.

아비들아. 내가 너희에게 쓴 것은 너희가 태초(太初)부터 계신 이를 알았음이요.

청년(靑年)들아. 내가 너희에게 쓴 것은 너희가 강(强)하고 하나님의 말씀이 너희 속에 거(居)하시고 너희가 흉악(凶惡)한 자(者)를 이기었음이라.

^15이 세상(世上)이나 세상(世上)에 있는 것들을 사랑치 말라. 누구든지 세상(世上)을 사랑하면 아버지의 사랑이 그 속에 있지 아니하니, ^16이는 세상(世上)에 있는 모든 것이 육신(肉身)의 정욕(情欲)과 안목(眼目)의 정욕(情欲)과 이 생(生)의 자랑이니, 다 아버지께로 좇아 온 것이 아니요, 세상(世上)으로 좇아 온 것이라. ^17이 세상(世上)도 그 정욕(情欲)도 지나가되, 오직 하나님의 뜻을 행(行)하는 이는 영원(永遠)히 거(居)하느니라.

^18아이들아. 이것이 마지막 때라. 적(敵)그리스도가 이르겠다 함을 너희가 들은 것과 같이 지금도 많은 적(敵)그리스도가 일어났으니, 이러므로 우리가 마지막 때인 줄 아노라. ^19저희가 우리에게서 나갔으나 우리에게 속(屬)하지 아니하였나니, 만일(萬一) 우리에게 속(屬)하였더면 우리와 함께 거(居)하였으려니와 저희가 나간 것은 다 우리에게 속(屬)하지 아니함을 나타내려 함이니라.

^20너희는 거룩하신 자(者)에게서 기름 부음을 받고 모든 것을 아느니라. ^21내가 너희에게 쓴 것은 너희가 진리(眞理)를 알지 못함을 인(因)함이 아니라. 너희가 앎을 인(因)함이요, 또 모든 거짓은 진리(眞理)에서 나지 않음을 인(因)함이니라.

^22거짓말하는 자(者)가 누구뇨? 예수께서 그리스도이심을 부인(否認)하는 자(者)가 아니뇨? 아버지와 아들을 부인(否認)하는 그가 적(敵)그리스도니, ^23아들을 부인(否認)하는 자(者)에게는 또한 아버지가 없으되 아들을 시인(是認)하는 자(者)에게는 아버지도 있느니라.

^24너희는 처음부터 들은 것을 너희 안에 거(居)하게 하라. 처음부터 들은 것이 너희 안에 거(居)하면 너희가 아들의 안과 아버지의 안에 거(居)하리라. ^25그가 우리에게 약속(約束)하신 약속(約束)이 이것이니, 곧 영원(永遠)한 생명(生命)이니라.

^26너희를 미혹(迷惑)케 하는 자(者)들에 관(關)하여 내가 이것을 너희에게 썼노라. ^27너희는 주(主)께 받은바 기름 부음이 너희 안에 거(居)하나니, 아무도 너희를 가르칠 필요(必要)가 없고 오직 그의 기름 부음이 모든 것을 너희에게 가르치며, 또 참되고 거짓이 없으니, 너희를 가르치신 그대로 주(主) 안에 거(居)하라.

^28자녀(子女)들아. 이제 그 안에 거(居)하라. 이는 주(主)께서 나타내신바 되면 그의 강림(降臨)하실 때에 우리로 담대(膽大)함을 얻어 그 앞에서 부끄럽지 않게 하려 함이라. ^29너희가 그의 의(義)로우신 줄을 알면 의(義)를 행(行)하는 자(者)마다 그에게서 난 줄을 알리라.

03

^01보라. 아버지께서 어떠한 사랑을 우리에게 주사 하나님의 자녀(子女)라 일컬음을 얻게 하셨는고 우리가 그러하도다. 그러므로 세상(世上)이 우리를 알지 못함은 그를 알지 못함이니라.

^02사랑하는 자(者)들아. 우리가 지금은 하나님의 자녀(子女)라 장래(將來)에 어떻게 될 것은 아직 나타나지 아니하였으나, 그가 나타내심이 되면 우리가 그와 같을 줄을 아는 것은 그의 계신 그대로 볼 것을 인(因)함이니, ^03주(主)를 향(向)하여 이 소망(所望)을 가진 자(者)마다 그의 깨끗하심과 같이 자기(自己)를 깨끗하게 하느니라.

^04죄(罪)를 짓는 자(者)마다 불법(不法)을 행(行)하나니, 죄(罪)는 불법(不法)이라. ^05그가 우리 죄(罪)를 없이 하려고 나타내신바 된 것을 너희가 아나니, 그에게는 죄(罪)가 없느니라. ^06그 안에 거(居)하는 자(者)마다 범죄(犯罪)하지 아니하나니 범죄(犯罪)하는 자(者)마다 그를 보지도 못하였고 그를 알지도 못하였느니라.

^07자녀(子女)들아. 아무도 너희를 미혹(迷惑)하지 못하게 하라. 의(義)를 행(行)하는 자(者)는 그의 의(義)로우심과 같이 의(義)롭고, ^08죄(罪)를 짓는 자(者)는 마귀(魔鬼)에게 속(屬)하나니 마귀(魔鬼)는 처음부터 범죄(犯罪)함이니라. 하나님의 아들이 나타나신 것은 마귀(魔鬼)의 일을 멸(滅)하려 하심이니라.

09하나님께로서 난 자(者)마다 죄(罪)를 짓지 아니하나니, 이는 하나님의 씨가 그의 속에 거(居)함이요, 저도 범죄(犯罪)치 못하는 것은 하나님께로서 났음이라. ^10이러므로 하나님의 자녀(子女)들과 마귀(魔鬼)의 자녀(子女)들이 나타나나니, 무릇 의(義)를 행(行)치 아니하는 자(者)나 또는 그 형제(兄弟)를 사랑치 아니하는 자(者)는 하나님께 속(屬)하지 아니하니라. ^11우리가 서로 사랑할찌니, 이는 너희가 처음부터 들은 소식(消息)이라.

^12가인 같이 하지 말라. 저는 악(惡)한 자(者)에게 속(屬)하여 그 아우를 죽였으니, 어찐 연고(緣故)로 죽였느뇨? 자기(自己)의 행위(行爲)는 악(惡)하고 그 아우의 행위(行爲)는 의(義)로움이니라.

^13형제(兄弟)들아. 세상(世上)이 너희를 미워하거든 이상(異常)히 여기지 말라. ^14우리가 형제(兄弟)를 사랑함으로 사망(死亡)에서 옮겨 생명(生命)으로 들어간 줄을 알거니와, 사랑치 아니하는 자(者)는 사망(死亡)에 거(居)하느니라. ^15그 형제(兄弟)를 미워하는 자(者)마다 살인(殺人)하는 자(者)니, 살인(殺人)하는 자(者)마다 영생(永生)이 그 속에 거(居)하지 아니하는 것을 너희가 아는 바라. ^16그가 우리를 위(爲)하여 목숨을 버리셨으니, 우리가 이로써 사랑을 알고 우리도 형제(兄弟)들을 위(爲)하여 목숨을 버리는 것이 마땅하니라. ^17누가 이 세상(世上) 재물(財物)을 가지고 형제(兄弟)의 궁핍(窮乏)함을 보고도 도와줄 마음을 막으면 하나님의 사랑이 어찌 그 속에 거(居)할까보냐?

^18자녀(子女)들아. 우리가 말과 혀로만 사랑하지 말고 오직 행(行)함과 진실(眞實)함으로 하자. ^19이로써 우리가 진리(眞理)에 속(屬)한 줄을 알고, 또 우리 마음을 주(主) 앞에서 굳세게 하리로다. ^20우리 마음이 혹(或) 우리를 책망(責望)할 일이 있거든, 하물며 우리 마음보다 크시고 모든 것을 아시는 하나님일까 보냐?

^21사랑하는 자(者)들아. 만일(萬一) 우리 마음이 우리를 책망(責望)할 것이 없으면 하나님 앞에서 담대(膽大)함을 얻고, ^22무엇이든지 구(求)하는 바를 그에게 받나니, 이는 우리가 그의 계명(誡命)들을 지키고 그 앞에서 기뻐하시는 것을 행(行)함이라. ^23그의 계명(誡命)은 이것이니, 곧 그 아들 예수 그리스도의 이름을 믿고 그가 우리에게 주신 계명(誡命)대로 서로 사랑할 것이니라. ^24그의 계명(誡命)들을 지키는 자(者)는 주(主) 안에 거(居)하고 주(主)는 저 안에 거(居)하시나니, 우리에게 주신 성령(聖靈)으로 말미암아 그가 우리 안에 거(居)하시는 줄을 우리가 아느니라.

04

^01사랑하는 자(者)들아. 영(靈)을 다 믿지 말고 오직 영(靈)들이 하나님께 속(屬)하였나 시험(試驗)하라. 많은 거짓 선지자(先知者)가 세상(世上)에 나왔음이니라. ^02하나님의 영(靈)은 이것으로 알찌니, 곧 예수 그리스도께서 육체(肉體)로 오신 것을 시인(是認)하는 영(靈)마다 하나님께 속(屬)한 것이요, ^03예수를 시인(是認)하지 아니하는 영(靈)마다 하나님께 속(屬)한 것이 아니니, 이것이 곧 적(敵)그리스도의 영(靈)이니라. ‘오리라’ 한 말을 너희가 들었거니와 이제 벌써 세상(世上)에 있느니라.

^04자녀(子女)들아. 너희는 하나님께 속(屬)하였고 또 저희를 이기었나니, 이는 너희 안에 계신 이가 세상(世上)에 있는 이보다 크심이라. ^05저희는 세상(世上)에 속(屬)한 고(故)로 세상(世上)에 속(屬)한 말을 하매 세상(世上)이 저희 말을 듣느니라. ^06우리는 하나님께 속(屬)하였으니 하나님을 아는 자(者)는 우리의 말을 듣고 하나님께 속(屬)하지 아니한 자(者)는 우리의 말을 듣지 아니하나니, 진리(眞理)의 영(靈)과 미혹(迷惑)의 영(靈)을 이로써 아느니라.

^07사랑하는 자(者)들아. 우리가 서로 사랑하자. 사랑은 하나님께 속(屬)한 것이니 사랑하는 자(者)마다 하나님께로 나서 하나님을 알고, ^08사랑하지 아니하는 자(者)는 하나님을 알지 못하나니 이는 하나님은 사랑이심이라. ^09하나님의 사랑이 우리에게 이렇게 나타난바 되었으니, 하나님이 자기(自己)의 독생자(獨生子)를 세상(世上)에 보내심은 저로 말미암아 우리를 살리려 하심이니라. ^10사랑은 여기 있으니 우리가 하나님을 사랑한 것이 아니요, 오직 하나님이 우리를 사랑하사 우리 죄(罪)를 위(爲)하여 화목제(和睦祭)로 그 아들을 보내셨음이니라.

^11사랑하는 자(者)들아. 하나님이 이같이 우리를 사랑하셨은즉 우리도 서로 사랑하는 것이 마땅하도다. ^12어느 때나 하나님을 본 사람이 없으되, 만일(萬一) 우리가 서로 사랑하면 하나님이 우리 안에 거(居)하시고 그의 사랑이 우리 안에 온전(穩全)히 이루느니라. ^13그의 성령(聖靈)을 우리에게 주시므로 우리가 그 안에 거(居)하고 그가 우리 안에 거(居)하시는 줄을 아느니라. ^14아버지가 아들을 세상(世上)의 구주(救主)로 보내신 것을 우리가 보았고, 또 증거(證據)하노니, ^15누구든지 예수를 하나님의 아들이라 시인(是認)하면 하나님이 저 안에 거(居)하시고 저도 하나님 안에 거(居)하느니라. ^16하나님이 우리를 사랑하시는 사랑을 우리가 알고 믿었노니 하나님은 사랑이시라. 사랑 안에 거(居)하는 자(者)는 하나님 안에 거(居)하고 하나님도 그 안에 거(居)하시느니라.

^17이로써 사랑이 우리에게 온전(穩全)히 이룬 것은 우리로 심판(審判) 날에 담대(膽大)함을 가지게 하려 함이니, 주(主)의 어떠하심과 같이 우리도 세상(世上)에서 그러하니라.

^18사랑 안에 두려움이 없고 온전(穩全)한 사랑이 두려움을 내어 쫓나니, 두려움에는 형벌(刑罰)이 있음이라. 두려워하는 자(者)는 사랑 안에서 온전(穩全)히 이루지 못하였느니라. ^19우리가 사랑함은 그가 먼저 우리를 사랑하셨음이라.

^20누구든지 ‘하나님을 사랑하노라’ 하고 그 형제(兄弟)를 미워하면 이는 거짓말하는 자(者)니, 보는바 그 형제(兄弟)를 사랑치 아니하는 자(者)가 보지 못하는바 하나님을 사랑할 수 없느니라. ^21우리가 이 계명(誡命)을 주(主)께 받았나니 하나님을 사랑하는 자(者)는 또한 그 형제(兄弟)를 사랑할찌니라.

05

^01예수께서 그리스도이심을 믿는 자(者)마다 하나님께로서 난 자(者)니, 또한 내신 이를 사랑하는 자(者)마다 그에게 난 자(者)를 사랑하느니라. ^02우리가 하나님을 사랑하고 그의 계명(誡命)들을 지킬 때에 이로써 우리가 하나님의 자녀(子女) 사랑하는 줄을 아느니라.

^03하나님을 사랑하는 것은 이것이니, 우리가 그의 계명(誡命)들을 지키는 것이라. 그의 계명(誡命)들은 무거운 것이 아니로다. ^04대저(大抵) 하나님께로서 난 자(者)마다 세상(世上)을 이기느니라.

세상(世上)을 이긴 이김은 이것이니, 우리의 믿음이니라.

^05예수께서 하나님의 아들이심을 믿는 자(者)가 아니면 세상(世上)을 이기는 자(者)가 누구뇨? ^06이는 물과 피로 임(臨)하신 자(者)니, 곧 예수 그리스도시라. 물로만 아니요, 물과 피로 임(臨)하셨고, ^07증거(證據)하는 이는 성령(聖靈)이시니, 성령(聖靈)은 진리(眞理)니라. ^08증거(證據)하는 이가 셋이니 성령(聖靈)과 물과 피라. 또한 이 셋이 합(合)하여 하나이니라.

^09만일(萬一) 우리가 사람들의 증거(證據)를 받을진대, 하나님의 증거(證據)는 더욱 크도다. 하나님의 증거(證據)는 이것이니, 그 아들에 관(關)하여 증거(證據)하신 것이니라. ^10하나님의 아들을 믿는 자(者)는 자기(自己) 안에 증거(證據)가 있고, 하나님을 믿지 아니하는 자(者)는 하나님을 거짓말하는 자(者)로 만드나니, 이는 하나님께서 그 아들에 관(關)하여 증거(證據)하신 증거(證據)를 믿지 아니하였음이라.

^11또 증거(證據)는 이것이니, 하나님이 우리에게 영생(永生)을 주신 것과 이 생명(生命)이 그의 아들 안에 있는 그것이니라. ^12아들이 있는 자(者)에게는 생명(生命)이 있고 하나님의 아들이 없는 자(者)에게는 생명(生命)이 없느니라. ^13내가 하나님의 아들의 이름을 믿는 너희에게 이것을 쓴 것은 너희로 하여금 너희에게 영생(永生)이 있음을 알게 하려 함이라. ^14그를 향(向)하여 우리의 가진바 담대(膽大)한 것이 이것이니, 그의 뜻대로 무엇을 구(求)하면 들으심이라. ^15우리가 무엇이든지 구(求)하는 바를 들으시는 줄을 안즉, 우리가 그에게 구(求)한 그것을 얻은 줄을 또한 아느니라.

^16누구든지 형제(兄弟)가 사망(死亡)에 이르지 아니한 죄(罪) 범(犯)하는 것을 보거든 구(求)하라. 그러면 사망(死亡)에 이르지 아니하는 범죄자(犯罪者)들을 위(爲)하여 저에게 생명(生命)을 주시리라.

사망(死亡)에 이르는 죄(罪)가 있으니, 이에 대(對)하여 나는 구(求)하라 하지 않노라. ^17모든 불의(不義)가 죄(罪)로되, 사망(死亡)에 이르지 아니하는 죄(罪)도 있도다. ^18하나님께로서 난 자(者)마다 범죄(犯罪)치 아니하는 줄을 우리가 아노라. 하나님께로서 나신 자(者)가 저를 지키시매 악(惡)한 자(者)가 저를 만지지도 못하느니라.

^19또 아는 것은 우리는 하나님께 속(屬)하고, 온 세상(世上)은 악(惡)한 자(者) 안에 처(處)한 것이며, ^20또 아는 것은 하나님의 아들이 이르러 우리에게 지각(知覺)을 주사 우리로 참된 자(者)를 알게 하신 것과, 또한 우리가 참된 자(者), 곧 그의 아들 예수 그리스도 안에 있는 것이니, 그는 참 하나님이시요, 영생(永生)이시라.

^21자녀(子女)들아. 너희 자신(自身)을 지켜 우상(偶像)에서 멀리 하라.

신약. 유다서(유). 01.

01

^01예수 그리스도의 종이요, 야고보의 형제(兄弟)인 유다는 부르심을 입은 자(者), 곧 하나님 아버지 안에서 사랑을 얻고, 예수 그리스도를 위(爲)하여 지키심을 입은 자(者)들에게 편지(便紙)하노라. ^02긍휼(矜恤)과 평강(平康)과 사랑이 너희에게 더욱 많을지어다.

^03사랑하는 자(者)들아. 내가 우리의 일반(一般)으로 얻은 구원(救援)을 들어 너희에게 편지(便紙)하려는 뜻이 간절(懇切)하던 차(次)에 성도(聖徒)에게 단번(單番)에 주신 믿음의 도(道)를 위(爲)하여 힘써 싸우라는 편지(便紙)로 너희를 권(勸)하여야 할 필요(必要)를 느꼈노니, ^04이는 가만히 들어온 사람 몇이 있음이라.

저희는 옛적부터 이 판결(判決)을 받기로 미리 기록(記錄)된 자(者)니, 경건(敬虔)치 아니하여 우리 하나님의 은혜(恩惠)를 도리어 색욕(色慾)거리로 바꾸고, 홀로 하나이신 주재(主宰), 곧 우리 주(主) 예수 그리스도를 부인(否認)하는 자(者)니라.

^05너희가 본래(本來) 범사(凡事)를 알았으나, 내가 너희로 다시 생각나게 하고자 하노라.

주(主)께서 백성(百姓)을 애굽에서 구원(救援)하여 내시고, 후(後)에 믿지 아니하는 자(者)들을 멸(滅)하셨으며, ^06또 자기(自己) 지위(地位)를 지키지 아니하고 자기(自己) 처소(處所)를 떠난 천사(天使)들을 큰 날의 심판(審判)까지 영원(永遠)한 결박(結縛)으로 흑암(黑暗)에 가두셨으며, ^07소돔과 고모라와 그 이웃 도시(都市)들도 저희와 같은 모양(模樣)으로 간음(姦淫)을 행(行)하며 다른 색(色)을 따라 가다가, 영원(永遠)한 불의 형벌(刑罰)을 받음으로 거울이 되었느니라.

^08그러한데 꿈꾸는 이 사람들도 그와 같이 육체(肉體)를 더럽히며, 권위(權威)를 업신여기며, 영광(榮光)을 훼방(毁謗)하는도다.

^09천사장(天使長) 미가엘이 모세의 시체(屍體)에 대(對)하여 마귀(魔鬼)와 다투어 변론(辯論)할 때에, 감(敢)히 훼방(毁謗)하는 판결(判決)을 쓰지 못하고, 다만 말하되, “주(主)께서 너를 꾸짖으시기를 원(願)하노라.” 하였거늘, ^10이 사람들은 무엇이든지 그 알지 못하는 것을 훼방(毁謗)하는도다. 또 저희는 이성(理性) 없는 짐승같이 본능(本能)으로 아는 그것으로 멸망(滅亡)하느니라.

^11화(禍) 있을찐저, 이 사람들이여. 가인의 길에 행(行)하였으며, 삯을 위(爲)하여 발람의 어그러진 길로 몰려갔으며, 고라의 패역(悖逆)을 좇아 멸망(滅亡)을 받았도다. ^12저희는 기탄(忌憚)없이 너희와 함께 먹으니, 너희 애찬(愛餐)의 암초(暗礁)요, 자기(自己) 몸만 기르는 목자(牧者)요, 바람에 불려가는 물없는 구름이요, 죽고 또 죽어 뿌리까지 뽑힌 열매 없는 가을 나무요. ^13자기(自己)의 수치(羞恥)의 거품을 뿜는 바다의 거친 물결이요, 영원(永遠)히 예비(豫備)된 캄캄한 흑암(黑暗)에 돌아갈 유리(流離)하는 별들이라.

^14아담의 7세손(七世孫) 에녹이 사람들에게 대(對)하여도 예언(豫言)하여 이르되, “보라. 주(主)께서 그 수만(數萬)의 거룩한 자(者)와 함께 임(臨)하셨나니, ^15이는 뭇사람을 심판(審判)하사, 모든 경건(敬虔)치 않은 자(者)의 경건(敬虔)치 않게 행(行)한 모든 경건(敬虔)치 않은 일과, 또 경건(敬虔)치 않은 죄인(罪人)의 주(主)께 거스려 한 모든 강퍅(剛愎)한 말을 인(因)하여 저희를 정죄(定罪)하려 하심이라.” 하였느니라.

^16이 사람들은 원망(怨望)하는 자(者)며, 불만(不滿)을 토(吐)하는 자(者)며, 그 정욕(情欲)대로 행(行)하는 자(者)라. 그 입으로 자랑하는 말을 내며, 이를 위(爲)하여 아첨(阿諂)하느니라.

^17사랑하는 자(者)들아. 너희는 우리 주(主) 예수 그리스도의 사도(使徒)들의 미리 한 말을 기억(記憶)하라. ^18그들이 너희에게 말하기를, <마지막 때에 자기(自己)의 경건(敬虔)치 않은 정욕(情欲)대로 행(行)하며 기롱(譏弄)하는 자(者)들이 있으리라. (벧후03:03)> 하였나니, ^19이 사람들은 당(黨)을 짓는 자(者)며, 육(肉)에 속(屬)한 자(者)며, 성령(聖靈)은 없는 자(者)니라.

^20사랑하는 자(者)들아. 너희는 너희의 지극(至極)히 거룩한 믿음 위에 자기(自己)를 건축(建築)하며, 성령(聖靈)으로 기도(祈禱)하며, ^21하나님의 사랑 안에서 자기(自己)를 지키며, 영생(永生)에 이르도록 우리 주(主) 예수 그리스도의 긍휼(矜恤)을 기다리라. ^22어떤 의심(疑心)하는 자(者)들을 긍휼(矜恤)히 여기라. ^23또 어떤 자(者)를 불에서 끌어내어 구원(救援)하라. 또 어떤 자(者)를 그 육체(肉體)로 더럽힌 옷이라도 싫어하여 두려움으로 긍휼(矜恤)히 여기라.

^24능(能)히 너희를 보호(保護)하사 거침이 없게 하시고, 너희로 그 영광(榮光) 앞에 흠(欠)이 없이 즐거움으로 서게 하실 자(者), ^25곧 우리 구주(救主) 홀로 하나이신 하나님께 우리 주(主) 예수 그리스도로 말미암아 영광(榮光)과 위엄(威嚴)과 권력(權力)과 권세(權勢)가 만고전(萬古前)부터 이제와 세세(世世)에 있을찌어다. 아멘.

신약. 요한계시록(계). 01-22.

01

^01예수 그리스도의 계시(啓示)라. 이는 하나님이 그에게 주사, 반드시 속(速)히 될 일을 그 종들에게 보이시려고, 그 천사(天使)를 그 종 요한에게 보내어 지시(指示)하신 것이라.

^02요한은 하나님의 말씀과 예수 그리스도의 증거(證據), 곧 자기(自己)의 본 것을 다 증거(證據)하였느니라.

^03이 예언(豫言)의 말씀을 읽는 자(者)와 듣는 자(者)들과, 그 가운데 기록(記錄)한 것을 지키는 자(者)들이 복(福)이 있나니, 때가 가까움이라.

^04요한은 아시아에 있는 일곱 교회(敎會)에 편지(便紙)하노니, 이제도 계시고, 전(前)에도 계시고, 장차(將次) 오실 이와, 그 보좌(寶座) 앞에 일곱 영(靈)과, ^05또 충성(忠誠)된 증인(證人)으로 죽은 자(者)들 가운데서 먼저 나시고, 땅의 임금들의 머리가 되신 예수 그리스도로 말미암아, 은혜(恩惠)와 평강(平康)이 너희에게 있기를 원(願)하노라.

우리를 사랑하사, 그의 피로 우리 죄(罪)에서 우리를 해방(解放)하시고, ^06그 아버지 하나님을 위(爲)하여, 우리를 나라와 제사장(祭司長)으로 삼으신 그에게 영광(榮光)과 능력(能力)이 세세(世世)토록 있기를 원(願)하노라. 아멘.

^07볼찌어다. 구름을 타고 오시리라. 각인(各人)의 눈이 그를 보겠고, 그를 찌른 자(者)들도 볼 터이요, 땅에 있는 모든 족속(族屬)이 그를 인(因)하여 애곡(哀哭)하리니, 그러하리라. 아멘.

^08주(主) 하나님이 가라사대, “나는 알파와 오메가라. 이제도 있고, 전(前)에도 있었고, 장차(將次) 올 자(者)요, 전능(全能)한 자(者)라.” 하시더라.

^09나 요한은 너희 형제(兄弟)요, 예수의 환난(患難)과 나라와 참음에 동참(同參)하는 자(者)라.

하나님의 말씀과 예수의 증거(證據)를 인(因)하여, 밧모라 하는 섬에 있었더니, ^10주(主)의 날에 내가 성령(聖靈)에 감동(感動)하여, 내 뒤에서 나는 나팔소리 같은 큰 음성(音聲)을 들으니, ^11가로되, “너 보는 것을 책(冊)에 써서 에베소, 서머나, 버가모, 두아디라, 사데, 빌라델비아, 라오디게아 일곱 교회(敎會)에 보내라.” 하시기로, ^12몸을 돌이켜, 나더러 말한 음성(音聲)을 알아 보려고 하여, 돌이킬 때에 일곱 금(金) 촛대를 보았는데, ^13촛대 사이에 인자(人子) 같은 이가 발에 끌리는 옷을 입고, 가슴에 금(金)띠를 띠고, ^14그 머리와 털의 희기가 흰 양(羊)털같고 눈 같으며, 그의 눈은 불꽃 같고, ^15그의 발은 풀무에 단련(鍛鍊)한 빛난 주석(朱錫) 같고, 그의 음성(音聲)은 많은 물소리와 같으며, ^16그 오른손에 일곱 별이 있고, 그 입에서 좌우(左右)에 날선 검(劍)이 나오고, 그 얼굴은 해가 힘있게 비취는 것 같더라.

^17내가 볼 때에 그 발 앞에 엎드러져 죽은 자(者)같이 되매, 그가 오른손을 내게 얹고 가라사대, “두려워 말라. 나는 처음이요, 나중이니, ^18곧 산 자(者)라. 내가 전(前)에 죽었었노라. 볼지어다. 이제 세세(世世)토록 살아 있어 사망(死亡)과 음부(陰府)의 열쇠를 가졌노니, ^19그러므로 네 본 것과 이제 있는 일과 장차(將次) 될 일을 기록(記錄)하라. ^20네 본 것은 내 오른손에 일곱 별의 비밀(秘密)과 일곱 금(金) 촛대라. 일곱 별은 일곱 교회(敎會)의 사자(使者)요, 일곱 촛대는 일곱 교회(敎會)니라.”.

02

^01에베소 교회(敎會)의 사자(使者)에게 편지(便紙)하기를, 오른 손에 일곱 별을 붙잡고 일곱 금(金) 촛대 사이에 다니시는 이가 가라사대, ^02“내가 네 행위(行爲)와 수고(受苦)와 네 인내(忍耐)를 알고, 또 악(惡)한 자(者)들을 용납(容納)지 아니한 것과, 자칭(自稱) 사도(使徒)라 하되, 아닌 자(者)들을 시험(試驗)하여 그 거짓된 것을 네가 드러낸 것과, ^03또 네가 참고 내 이름을 위(爲)하여 견디고, 게으르지 아니한 것을 아노라.

^04그러나 너를 책망(責望)할 것이 있나니, 너의 처음 사랑을 버렸느니라. 그러므로 어디서 떨어진 것을 생각하고 회개(悔改)하여, 처음 행위(行爲)를 가지라. 만일(萬一) 그리하지 아니하고 회개(悔改)치 아니하면, 내가 네게 임(臨)하여 네 촛대를 그 자리에서 옮기리라.

^05오직 네게 이것이 있으니, 네가 니골라당(黨)의 행위(行爲)를 미워하는도다. 나도 이것을 미워하노라. ^06귀 있는 자(者)는 성령(聖靈)이 교회(敎會)들에게 하시는 말씀을 들을지어다. 이기는 그에게는 내가 하나님의 낙원(樂園)에 있는 생명(生命)나무의 과실(果實)을 주어 먹게 하리라.”.

^08서머나 교회(敎會)의 사자(使者)에게 편지(便紙)하기를, 처음이요, 나중이요, 죽었다가 살아나신 이가 가라사대, ^09“내가 네 환난(患難)과 궁핍(窮乏)을 아노니, 실상(實狀)은 네가 부요(富饒)한 자(者)니라. 자칭(自稱) 유대인(人)이라 하는 자(者)들의 훼방(毁謗)도 아노니, 실상(實狀)은 유대인(人)이 아니요, 사단의 회(會)라. ^10네가 장차(將次) 받을 고난(苦難)을 두려워 말라.

볼찌어다. 마귀(魔鬼)가 장차(將次) 너희 가운데서 몇 사람을 옥(獄)에 던져 시험(試驗)을 받게 하리니, 너희가 10일(十日) 동안 환난(患難)을 받으리라. 네가 죽도록 충성(忠誠)하라. 그리하면 내가 생명(生命)의 면류관(冕旒冠)을 네게 주리라.

^11귀 있는 자(者)는 성령(聖靈)이 교회(敎會)들에게 하시는 말씀을 들을지어다. 이기는 자(者)는 둘째 사망(死亡)의 해(害)를 받지 아니하리라.”.

^12버가모 교회(敎會)의 사자(使者)에게 편지(便紙)하기를, 좌우(左右)에 날선 검(劍)을 가진 이가 가라사대, ^13“네가 어디 사는 것을 내가 아노니, 거기는 사단의 위(位)가 있는 데라. 네가 내 이름을 굳게 잡아서 내 충성(忠誠)된 증인(證人) 안디바가 너희 가운데, 곧 사단의 거(居)하는 곳에서 죽임을 당(當)할 때에도 나를 믿는 믿음을 저버리지 아니하였도다.

^14그러나 네게 두어 가지 책망(責望)할 것이 있나니, 거기 네게 발람의 교훈(敎訓)을 지키는 자(者)들이 있도다. 발람이 발락을 가르쳐, 이스라엘 앞에 올무를 놓아 우상(偶像)의 제물(祭物)을 먹게 하였고, 또 행음(行淫)하게 하였느니라. ^15이와 같이 네게도 니골라당(黨)의 교훈(敎訓)을 지키는 자(者)들이 있도다. ^16그러므로 회개(悔改)하라. 그리하지 아니하면 내가 네게 속(速)히 임(臨)하여 내 입의 검(劍)으로 그들과 싸우리라.

^17귀 있는 자(者)는 성령(聖靈)이 교회(敎會)들에게 하시는 말씀을 들을지어다. 이기는 그에게는 내가 감추었던 만나를 주고, 또 흰 돌을 줄 터인데, 그 돌 위에 새 이름을 기록(記錄)한 것이 있나니, 받는 자(者) 밖에는 그 이름을 알 사람이 없느니라.”.

^18두아디라 교회(敎會)의 사자(使者)에게 편지(便紙)하기를, 그 눈이 불꽃 같고 그 발이 빛난 주석(朱錫)과 같은 하나님의 아들이 가라사대, ^19“내가 네게 사업(事業)과 사랑과 믿음과 섬김과 인내(忍耐)를 아노니, 네 나중 행위(行爲)가 처음 것보다 많도다.

^20그러나 네게 책망(責望)할 일이 있노라. 자칭(自稱) 선지자(先知者)라 하는 여자(女子) 이세벨을 네가 용납(容納)함이니, 그가 내 종들을 가르쳐 꾀어 행음(行淫)하게 하고, 우상(偶像)의 제물(祭物)을 먹게 하는도다. ^21또 내가 그에게 회개(悔改)할 기회(機會)를 주었으되, 그 음행(淫行)을 회개(悔改)하고자 아니하는도다.

^22볼찌어다. 내가 그를 침상(寢床)에 던질 터이요, 또 그로 더불어 간음(姦淫)하는 자(者)들도 만일(萬一) 그의 행위(行爲)를 회개(悔改)치 아니하면, 큰 환난(患難) 가운데 던지고, ^23또 내가 사망(死亡)으로 그의 자녀(子女)를 죽이리니, 모든 교회(敎會)가 나는 사람의 뜻과 마음을 살피는 자(者)인 줄 알지라. 내가 너희 각(各) 사람의 행위(行爲)대로 갚아주리라.

^24두아디라에 남아 있어 이 교훈(敎訓)을 받지 아니하고, 소위(所爲) 사단의 깊은 것을 알지 못하는 너희에게 말하노니, 다른 짐으로 너희에게 지울 것이 없노라. 25다만 너희에게 있는 것을 내가 올 때까지 굳게 잡으라. ^26이기는 자(者)와 끝까지 내 일을 지키는 그에게 만국(萬國)을 다스리는 권세(權勢)를 주리니, ^27그가 철장(鐵杖)을 가지고 저희를 다스려, 질그릇 깨뜨리는 것과 같이 하리라. 나도 내 아버지께 받은 것이 그러하니라. ^28내가 또 그에게 새벽 별을 주리라.

^29귀 있는 자(者)는 성령(聖靈)이 교회(敎會)들에게 하시는 말씀을 들을지어다.”.

03

^01사데 교회(敎會)의 사자(使者)에게 편지(便紙)하기를, 하나님의 일곱 영(靈)과 일곱 별을 가진 이가 가라사대, “내가 네 행위(行爲)를 아노니, 네가 ‘살았다’ 하는 이름은 가졌으나, 죽은 자(者)로다. ^02너는 일깨워 그 남은바, 죽게 된 것을 굳게 하라. 내 하나님 앞에 네 행위(行爲)의 온전(穩全)한 것을 찾지 못하였노니, ^03그러므로 네가 어떻게 받았으며, 어떻게 들었는지 생각하고, 지키어 회개(悔改)하라. 만일(萬一) 일깨지 아니하면, 내가 도적(盜賊)같이 이르리니, 어느 시(時)에 네게 임(臨)할는지 네가 알지 못하리라.

^04그러나 사데에 그 옷을 더럽히지 아니한 자(者) 몇 명(名)이 네게 있어, 흰 옷을 입고 나와 함께 다니리니, 그들은 합당(合當)한 자(者)인 연고(緣故)라. ^05이기는 자(者)는 이와 같이 흰 옷을 입을 것이요, 내가 그 이름을 생명책(生命冊)에서 반드시 흐리지 아니하고, 그 이름을 내 아버지 앞과 그 천사(天使)들 앞에서 시인(是認)하리라.

^06귀 있는 자(者)는 성령(聖靈)이 교회(敎會)들에게 하시는 말씀을 들을지어다.”.

^07빌라델비아 교회(敎會)의 사자(使者)에게 편지(便紙)하기를, 거룩하고 진실(眞實)하사, 다윗의 열쇠를 가지신 이, 곧 열면 닫을 사람이 없고 닫으면 열 사람이 없는 그이가 가라사대, ^08“볼찌어다. 내가 네 앞에 열린 문(門)을 두었으되, 능(能)히 닫을 사람이 없으리라. 내가 네 행위(行爲)를 아노니, 네가 적은 능력(能力)을 가지고도 내 말을 지키며, 내 이름을 배반(背叛)치 아니하였도다.

^09보라. 사단의 회(會), 곧 자칭(自稱) 유대인(人)이라 하나, 그렇지 않고 거짓말하는 자(者)들 중(中)에서 몇을 네게 주어, 저희로 와서 네 발 앞에 절하게 하고, 내가 너를 사랑하는 줄을 알게 하리라. ^10네가 나의 인내(忍耐)의 말씀을 지켰은즉, 내가 또한 너를 지키어 시험(試驗)의 때를 면(免)하게 하리니, 이는 장차(將次) 온 세상(世上)에 임(臨)하여 땅에 거(居)하는 자(者)들을 시험(試驗)할 때라.

^11내가 속(速)히 임(臨)하리니, 네가 가진 것을 굳게 잡아 아무나 네 면류관(冕旒冠)을 빼앗지 못하게 하라. ^12이기는 자(者)는 내 하나님 성전(聖殿)에 기둥이 되게 하리니, 그가 결(決)코 다시 나가지 아니하리라. 내가 하나님의 이름과 하나님의 성(城), 곧 하늘에서 내 하나님께로부터 내려 오는 새 예루살렘의 이름과 나의 새 이름을 그이 위에 기록(記錄)하리라.

^13귀 있는 자(者)는 성령(聖靈)이 교회(敎會)들에게 하시는 말씀을 들을지어다.”.

^14라오디게아 교회(敎會)의 사자(使者)에게 편지(便紙)하기를, 아멘이시요, 충성(忠誠)되고 참된 증인(證人)이시요, 하나님의 창조(創造)의 근본(根本)이신 이가 가라사대, ^15“내가 네 행위(行爲)를 아노니, 네가 차지도 아니하고 더웁지도 아니하도다. 네가 차든지 더웁든지 하기를 원(願)하노라. ^16네가 이같이 미지근하여, 더웁지도 아니하고 차지도 아니하니, 내 입에서 너를 토(吐)하여 내치리라. ^17네가 말하기를, ‘나는 부자(富者)라. 부요(富饒)하여 부족(不足)한 것이 없다’ 하나, 네 곤고(困苦)한 것과 가련(可憐)한 것과 가난한 것과 눈먼 것과 벌거벗은 것을 알지 못하도다.

^18내가 너를 권(勸)하노니, 내게서 불로 연단(鍊鍛)한 금(金)을 사서 부요(富饒)하게 하고, 흰 옷을 사서 입어 벌거벗은 수치(羞恥)를 보이지 않게 하고, 안약(眼藥)을 사서 눈에 발라 보게 하라. ^19무릇 내가 사랑하는 자(者)를 책망(責望)하여 징계(懲戒)하노니, 그러므로 네가 열심(熱心)을 내라. 회개(悔改)하라.

^20볼찌어다. 내가 문(門) 밖에 서서 두드리노니, 누구든지 내 음성(音聲)을 듣고 문(門)을 열면, 내가 그에게로 들어가 그로 더불어 먹고 그는 나로 더불어 먹으리라. ^21이기는 그에게는 내가 내 보좌(寶座)에 함께 앉게 하여 주기를, 내가 이기고 아버지 보좌(寶座)에 함께 앉은 것과 같이 하리라.

^22귀 있는 자(者)는 성령(聖靈)이 교회(敎會)들에게 하시는 말씀을 들을지어다.”.

04

^01이 일 후(後)에 내가 보니, 하늘에 열린 문(門)이 있는데, 내가 들은바, 처음에 내게 말하던 나팔소리 같은 그 음성(音聲)이 가로되, “이리로 올라 오라. 이 후(後)에 마땅히 될 일을 내가 네게 보이리라.” 하시더라.

^02내가 곧 성령(聖靈)에 감동(感動)하였더니, 보라. 하늘에 보좌(寶座)를 베풀었고 그 보좌(寶座) 위에 앉으신 이가 있는데, ^03앉으신 이의 모양(模樣)이 벽옥(碧玉)과 홍보석(紅寶石) 같고, 또 무지개가 있어 보좌(寶座)에 둘렸는데, 그 모양(模樣)이 녹보석(綠寶石) 같더라. ^04또 보좌(寶座)에 둘려 24보좌(二十四寶座)들이 있고, 그 보좌(寶座)들 위에 24장로(二十四長老)들이 흰 옷을 입고 머리에 금(金) 면류관(冕旒冠)을 쓰고 앉았더라. ^05보좌(寶座)로부터 번개와 음성(音聲)과 뇌성(雷聲)이 나고 보좌(寶座) 앞에 일곱 등(燈)불 켠 것이 있으니, 이는 하나님의 일곱 영(靈)이라. ^06보좌(寶座) 앞에 수정(水晶)과 같은 유리(琉璃) 바다가 있고, 보좌(寶座) 가운데와 보좌(寶座) 주위(周圍)에 네 생물(生物)이 있는데, 앞 뒤에 눈이 가득하더라.

^07그 첫째 생물(生物)은 사자(獅子) 같고, 그 둘째 생물(生物)은 송아지 같고, 그 세째 생물(生物)은 얼굴이 사람 같고, 그 네째 생물(生物)은 날아가는 독수리 같은데, ^08네 생물(生物)이 각각(各各) 여섯 날개가 있고 그 안과 주위(周圍)에 눈이 가득하더라.

그들이 밤낮 쉬지 않고 이르기를, “거룩하다. 거룩하다. 거룩하다. 주(主) 하나님, 곧 전능(全能)하신 이여. 전(前)에도 계셨고, 이제도 계시고, 장차(將次) 오실 자(者)라.” 하고, ^09그 생물(生物)들이 영광(榮光)과 존귀(尊貴)와 감사(感謝)를 보좌(寶座)에 앉으사, 세세(世世)토록 사시는 이에게 돌릴 때에, ^1024장로(二十四長老)들이 보좌(寶座)에 앉으신 이 앞에 엎드려, 세세(世世)토록 사시는 이에게 경배(敬拜)하고, 자기(自己)의 면류관(冕旒冠)을 보좌(寶座) 앞에 던지며 가로되, ^11“우리 주(主) 하나님이여. 영광(榮光)과 존귀(尊貴)와 능력(能力)을 받으시는 것이 합당(合當)하오니, 주(主)께서 만물(萬物)을 지으신지라. 만물(萬物)이 주(主)의 뜻대로 있었고, 또 지으심을 받았나이다.” 하더라.

05

^01내가 보매, 보좌(寶座)에 앉으신 이의 오른손에 책(冊)이 있으니, 안팎으로 썼고, 일곱 인(印)으로 봉(封)하였더라.

^02또 보매, 힘 있는 천사(天使)가 큰 음성(音聲)으로 외치기를, “누가 책(冊)을 펴며 그 인(印)을 떼기에 합당(合當)하냐?” 하니, ^03하늘 위에나 땅 위에나 땅 아래에 능(能)히 책(冊)을 펴거나 보거나 할 이가 없더라. ^04이 책(冊)을 펴거나 보거나 하기에 합당(合當)한 자(者)가 보이지 않기로, 내가 크게 울었더니, ^05장로(長老) 중(中)에 하나가 내게 말하되, “울지 말라. 유대 지파(支派)의 사자(獅子) 다윗의 뿌리가 이기었으니, 이 책(冊)과 그 일곱 인(印)을 떼시리라.” 하더라.

^06내가 또 보니, 보좌(寶座)와 네 생물(生物)과 장로(長老)들 사이에 어린 양(羊)이 섰는데, 일찍 죽임을 당(當)한 것 같더라. 일곱 뿔과 일곱 눈이 있으니, 이 눈은 온 땅에 보내심을 입은 하나님의 일곱 영(靈)이더라.

^07어린 양(羊)이 나아와서 보좌(寶座)에 앉으신 이의 오른손에서 책(冊)을 취(取)하시니라. ^08책(冊)을 취(取)하시매, 네 생물(生物)과 24장로(二十四長老)들이 어린 양(羊) 앞에 엎드려 각각(各各) 거문고와 향(香)이 가득한 금(金) 대접을 가졌으니, 이 향(香)은 성도(聖徒)의 기도(祈禱)들이라. ^09새 노래를 노래하여 가로되, “책(冊)을 가지시고 그 인봉(印封)을 떼기에 합당(合當)하시도다. 일찍 죽임을 당(當)하사, 각(各) 족속(族屬)과 방언(方言)과 백성(百姓)과 나라 가운데서, 사람들을 피로 사서 하나님께 드리시고, ^10저희로 우리 하나님 앞에서 나라와 제사장(祭司長)을 삼으셨으니, 저희가 땅에서 왕(王)노릇하리로다.” 하더라.

^11내가 또 보고 들으매, 보좌(寶座)와 생물(生物)들과 장로(長老)들을 둘러 선 많은 천사(天使)의 음성(音聲)이 있으니, 그 수(數)가 만만(萬萬)이요, 천천(千千)이라. ^12큰 음성(音聲)으로 가로되, “죽임을 당(當)하신 어린 양(羊)이 능력(能力)과 부(富)와 지혜(智慧)와 힘과 존귀(尊貴)와 영광(榮光)과 찬송(讚頌)을 받으시기에 합당(合當)하도다.” 하더라.

^13내가 또 들으니, 하늘 위에와, 땅 위에와, 땅 아래와, 바다 위에와, 또 그 가운데 모든 만물(萬物)이 가로되, “보좌(寶座)에 앉으신 이와 어린 양(羊)에게 찬송(讚頌)과 존귀(尊貴)와 영광(榮光)과 능력(能力)을 세세(世世)토록 돌릴지어다.” 하니, ^14네 생물(生物)이 가로되, “아멘.” 하고, 장로(長老)들은 엎드려 경배(敬拜)하더라.

06

^01내가 보매, 어린 양(羊)이 일곱 인(印) 중(中)에 하나를 떼시는 그 때에, 내가 들으니, 네 생물(生物) 중(中)에 하나가 우뢰(雨雷) 소리같이 말하되, “오라.” 하기로, ^02내가 이에 보니 흰 말이 있는데, 그 탄 자(者)가 활을 가졌고, 면류관(冕旒冠)을 받고, 나가서 이기고, 또 이기려고 하더라.

^03둘째 인(印)을 떼실 때에, 내가 들으니, 둘째 생물(生物)이 말하되, “오라.” 하더니, ^04이에 붉은 다른 말이 나오더라. 그 탄 자(者)가 허락(許諾)을 받아 땅에서 화평(和平)을 제(除)하여 버리며, 서로 죽이게 하고, 또 큰 칼을 받았더라.

^05세째 인(印)을 떼실 때에, 내가 들으니, 세째 생물(生物)이 말하되, “오라.” 하기로 내가 보니, 검은 말이 나오는데, 그 탄 자(者)가 손에 저울을 가졌더라. ^06내가 네 생물(生物) 사이로서 나는 듯하는 음성(音聲)을 들으니 가로되, “한 데나리온에 밀 한 되요, 한 데나리온에 보리 석 되로다. 또 감람유(橄欖油)와 포도주(葡萄酒)는 해(害)치 말라.” 하더라.

^07네째 인(印)을 떼실 때에, 내가 네째 생물(生物)의 음성(音聲)을 들으니, 가로되, “오라.” 하기로, ^08내가 보매, 청황색(靑黃色) 말이 나오는데, 그 탄 자(者)의 이름은 사망(死亡)이니, 음부(陰府)가 그 뒤를 따르더라. 저희가 땅 사분일(四分之一)의 권세(權勢)를 얻어, 검(劍)과 흉년(凶年)과 사망(死亡)과 땅의 짐승으로써 죽이더라.

^09다섯째 인(印)을 떼실 때에, 내가 보니, 하나님의 말씀과 저희의 가진 증거(證據)를 인(因)하여 죽임을 당(當)한 영혼(靈魂)들이 제단(祭壇) 아래 있어, ^10큰 소리로 불러 가로되, “거룩하고 참되신 대주재(大主宰)여. 땅에 거(居)하는 자(者)들을 심판(審判)하여 우리 피를 신원(伸寃)하여 주지 아니하시기를, 어느 때까지 하시려나이까?” 하니, ^11각각(各各) 저희에게 흰 두루마기를 주시며, 가라사대, “아직 잠시(暫時) 동안 쉬되, 저희 동무 종들과 형제(兄弟)들도 자기(自己)처럼 죽임을 받아 그 수(數)가 차기까지 하라.” 하시더라.

^12내가 보니, 여섯째 인(印)을 떼실 때에, 큰 지진(地震)이 나며, 해가 총담(總擔)같이 검어지고, 온 달이 피같이 되며, ^13하늘의 별들이 무화과(無花果) 나무가 대풍(大風)에 흔들려 선 과실(果實)이 떨어지는 것 같이 땅에 떨어지며, ^14하늘은 종이 축(軸)이 말리는 것 같이 떠나가고, 각(各) 산(山)과 섬이 제 자리에서 옮기우매, ^15땅의 임금들과, 왕족(王族)들과, 장군(將軍)들과, 부자(富者)들과, 강(强)한 자(者)들과, 각(各) 종과, 자주자(自主者)가 굴(窟)과 산(山) 바위 틈에 숨어, ^16산(山)과 바위에게 이르되, “우리 위에 떨어져 보좌(寶座)에 앉으신 이의 낯에서와 어린 양(羊)의 진노(震怒)에서 우리를 가리우라. ^17그들의 진노(震怒)의 큰 날이 이르렀으니, 누가 능(能)히 서리요?” 하더라.

07

^01이 일 후(後)에 내가 네 천사(天使)가 땅 네모퉁이에 선 것을 보니, 땅의 사방(四方)의 바람을 붙잡아 바람으로 하여금, 땅에나 바다에나 각종(各種) 나무에 불지 못하게 하더라. ^02또 보매, 다른 천사(天使)가 살아 계신 하나님의 인(印)을 가지고 해 돋는 데로부터 올라와서, 땅과 바다를 해(害)롭게 할 권세(權勢)를 얻은 네 천사(天使)를 향(向)하여 큰 소리로 외쳐, ^03가로되, “우리가 우리 하나님의 종들의 이마에 인(印)치기까지 땅이나, 바다나, 나무나 해(害)하지 말라!” 하더라.

^04내가 인(印) 맞은 자(者)의 수(數)를 들으니, 이스라엘 자손(子孫)의 각(各) 지파(支派) 중(中)에서 인(印) 맞은 자(者)들이 144,000(十四萬四千)이니, ^05유다 지파(支派) 중(中)에 인(印) 맞은 자(者)가 12,000(一萬二千)이요, 르우벤 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, 갓 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, ^06아셀 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, 납달리 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, 므낫세 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, ^07시므온 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, 레위 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, 잇사갈 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, ^08스블론 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, 요셉 지파(支派) 중(中)에 12,000(一萬二千)이요, 베냐민 지파(支派) 중(中)에 인(印) 맞은 자(者)가 12,000(一萬二千)이라.

^09이 일 후(後)에 내가 보니 각(各) 나라와 족속(族屬)과 백성(百姓)과 방언(方言)에서 아무라도 능(能)히 셀 수 없는 큰 무리가 흰 옷을 입고, 손에 종려(棕櫚) 가지를 들고, 보좌(寶座) 앞과 어린 양(羊) 앞에 서서, ^10큰 소리로 외쳐 가로되, “구원(救援)하심이 보좌(寶座)에 앉으신 우리 하나님과 어린 양(羊)에게 있도다!” 하니, ^11모든 천사(天使)가 보좌(寶座)와 장로(長老)들과 네 생물(生物)의 주위(周圍)에 섰다가 보좌(寶座) 앞에 엎드려 얼굴을 대고 하나님께 경배(敬拜)하여, ^12가로되, “아멘! 찬송(讚頌)과 영광(榮光)과 지혜(智慧)와 감사(感謝)와 존귀(尊貴)와 능력(能力)과 힘이 우리 하나님께 세세(世世)토록 있을지로다. 아멘!” 하더라.

^13장로(長老) 중(中)에 하나가 응답(應答)하여 내게 이르되, “이 흰 옷 입은 자(者)들이 누구며, 또 어디서 왔느뇨?”. ^14내가 가로되, “내 주(主)여. 당신(當身)이 알리이다.” 하니, 그가 나더러 이르되, “이는 큰 환난(患難)에서 나오는 자(者)들인데, 어린 양(羊)의 피에 그 옷을 씻어 희게 하였느니라. ^15그러므로 그들이 하나님의 보좌(寶座) 앞에 있고, 또 그의 성전(聖殿)에서 밤낮 하나님을 섬기매, 보좌(寶座)에 앉으신 이가 그들 위에 장막(帳幕)을 치시리니, ^16저희가 다시 주리지도 아니하며, 목마르지도 아니하고, 해(害)나 아무 뜨거운 기운(氣運)에 상(傷)하지 아니할찌니, ^17이는 보좌(寶座) 가운데 계신 어린 양(羊)이 저희의 목자(牧者)가 되사, 생명수(生命水) 샘으로 인도(引導)하시고, 하나님께서 저희 눈에서 모든 눈물을 씻어 주실 것임이러라.”.

08

^01일곱째 인(印)을 떼실 때에, 하늘이 반시(半時) 동안쯤 고요하더니, ^02내가 보매, 하나님 앞에 시위(侍衛)한 일곱 천사(天使)가 있어 일곱 나팔을 받았더라. ^03또 다른 천사(天使)가 와서 제단(祭壇) 곁에 서서 금(金) 향로(香爐)를 가지고 많은 향(香)을 받았으니, 이는 모든 성도(聖徒)의 기도(祈禱)들과 합(合)하여 보좌(寶座) 앞 금단(金壇)에 드리고자 함이라. ^04향연(香煙)이 성도(聖徒)의 기도(祈禱)와 함께 천사(天使)의 손으로부터 하나님 앞으로 올라가는지라. ^05천사(天使)가 향로(香爐)를 가지고 단(壇) 위의 불을 담아다가 땅에 쏟으매, 뇌성(雷聲)과 음성(音聲)과 번개와 지진(地震)이 나더라.

^06일곱 나팔 가진 일곱 천사(天使)가 나팔 불기를 예비(豫備)하더라.

^07첫째 천사(天使)가 나팔을 부니, 피 섞인 우박(雨雹)과 불이 나서 땅에 쏟아지매, 땅의 삼분의 일(三分之一)이 타서 사위고, 수목(樹木)의 삼분의 일(三分之一)도 타서 사위고, 각종(各種) 푸른 풀도 타서 사위더라.

^08둘째 천사(天使)가 나팔을 부니, 불 붙는 큰 산(山)과 같은 것이 바다에 던지우매, 바다의 삼분의 일(三分之一)이 피가 되고, ^09바다 가운데 생명(生命) 가진 피조물(被造物)들의 삼분의 일(三分之一)이 죽고, 배들의 삼분의 일(三分之一)이 깨어지더라.

^10세째 천사(天使)가 나팔을 부니, 횃불같이 타는 큰 별이 하늘에서 떨어져 강(江)들의 삼분의 일(三分之一)과 여러 물샘에 떨어지니, ^11이 별 이름은 쑥이라. 물들의 삼분의 일(三分之一)이 쑥이 되매, 그 물들이 쓰게 됨을 인(因)하여 많은 사람이 죽더라.

^12네째 천사(天使)가 나팔을 부니, 해 삼분의 일(三分之一)과 달 삼분의 일(三分之一)과 별들의 삼분의 일(三分之一)이 침을 받아, 그 삼분의 일(三分之一)이 어두워지니, 낮 삼분의 일(三分之一)은 비췸이 없고 밤도 그러하더라. ^13내가 또 보고 들으니, 공중(空中)에 날아가는 독수리가 큰 소리로 이르되, “땅에 거(居)하는 자(者)들에게 화(禍), 화(禍), 화(禍)가 있으리로다! 이 외(外)에도 세 천사(天使)의 불 나팔 소리를 인(因)함이로다.” 하더라.

09

^01다섯째 천사(天使)가 나팔을 불매, 내가 보니, 하늘에서 땅에 떨어진 별 하나가 있는데, 저가 무저갱(無底坑)의 열쇠를 받았더라. ^02저가 무저갱(無底坑)을 여니, 그 구멍에서 큰 풀무의 연기(煙氣) 같은 연기(煙氣)가 올라오매, 해와 공기(空氣)가 그 구멍의 연기(煙氣)로 인(因)하여 어두워지며, ^03또 황충(蝗蟲)이 연기(煙氣) 가운데로부터 땅위에 나오매, 저희가 땅에 있는 전갈(全蝎)의 권세(權勢)와 같은 권세(權勢)를 받았더라.

^04저희에게 이르시되, “땅의 풀이나 푸른 것이나 각종(各種) 수목(樹木)은 해(害)하지 말고, 오직 이마에 하나님의 인(印) 맞지 아니한 사람들만 해(害)하라.” 하시더라. ^05그러나 그들을 죽이지는 못하게 하시고, 다섯달 동안 괴롭게만 하게 하시는데, 그 괴롭게 함은 전갈(全蝎)이 사람을 쏠 때에 괴롭게 함과 같더라. ^06그 날에는 사람들이 죽기를 구(求)하여도 얻지 못하고, 죽고 싶으나 죽음이 저희를 피(避)하리로다.

^07황충(蝗蟲)들의 모양(模樣)은 전쟁(戰爭)을 위(爲)하여 예비(豫備)한 말들 같고, 그 머리에 금(金) 같은 면류관(冕旒冠) 비슷한 것을 썼으며, 그 얼굴은 사람의 얼굴 같고, ^08또 여자(女子)의 머리털 같은 머리털이 있고, 그 이는 사자(獅子)의 이 같으며, ^09또 철흉갑(鐵胸甲) 같은 흉갑(胸甲)이 있고, 그 날개들의 소리는 병거(兵車)와 많은 말들이 전장(戰場)으로 달려 들어가는 소리 같으며, ^10또 전갈(全蝎)과 같은 꼬리와 쏘는 살이 있어 그 꼬리에는 다섯달 동안 사람들을 해(害)하는 권세(權勢)가 있더라. ^11저희에게 임금이 있으니, 무저갱(無底坑)의 사자(使者)라. 히브리 음(音)으로 이름은 아바돈이요, 헬라 음(音)으로 이름은 아볼루온이더라.

^12첫째 화(禍)는 지나갔으나, 보라. 아직도 이 후(後)에 화(禍) 둘이 이르리로다.

^13여섯째 천사(天使)가 나팔을 불매, 내가 들으니, 하나님 앞 금단(金壇) 네 뿔에서 한 음성(音聲)이 나서, ^14나팔 가진 여섯째 천사(天使)에게 말하기를, “큰 강(江) 유브라데에 결박(結縛)한 네 천사(天使)를 놓아 주라.” 하매, ^15네 천사(天使)가 놓였으니, 그들은 그 년(年), 월(月), 일(日),시(時)에 이르러, 사람 삼분의 일(三分之一)을 죽이기로 예비(豫備)한 자(者)들이더라. ^16마병대(馬兵隊)의 수(數)는 이만만(二萬萬)이니, 내가 그들의 수(數)를 들었노라.

^17이같이 이상(異常)한 가운데, 그 말들과 그 탄 자(者)들을 보니, 불빛과 자주(紫朱)빛과 유황(硫黃)빛 흉갑(胸甲)이 있고, 또 말들의 머리는 사자(獅子) 머리 같고, 그 입에서는 불과 연기(煙氣)와 유황(硫黃)이 나오더라. ^18이 세 재앙(災殃), 곧 저희 입에서 나오는 불과 연기(煙氣)와 유황(硫黃)을 인(因)하여 사람 삼분의 일(三分之一)이 죽임을 당(當)하니라. ^19이 말들의 힘은 그 입과 그 꼬리에 있으니, 그 꼬리는 뱀 같고, 또 꼬리에 머리가 있어 이것으로 해(害)하더라.

^20이 재앙(災殃)에 죽지 않고 남은 사람들은 그 손으로 행(行)하는 일을 회개(悔改)치 아니하고, 오히려 여러 귀신(鬼神)과, 또는 보거나 듣거나 다니거나 하지 못하는 금(金), 은(銀), 동(銅)과 목석(木石)의 우상(偶像)에게 절하고, ^21또 그 살인(殺人)과, 복술(卜術)과, 음행(淫行)과, 도적(盜賊)질을 회개(悔改)치 아니하더라.

10

^01내가 또 보니, 힘센 다른 천사(天使)가 구름을 입고 하늘에서 내려 오는데, 그 머리 위에 무지개가 있고 그 얼굴은 해 같고 그 발은 불기둥 같으며, ^02그 손에 펴놓인 작은 책(冊)을 들고, 그 오른발은 바다를 밟고 왼발은 땅을 밟고, ^03사자(獅子)의 부르짖는 것 같이 큰 소리로 외치니, 외칠 때에 일곱 우뢰(雨雷)가 그 소리를 발(發)하더라. ^04일곱 우뢰(雨雷)가 발(發)할 때에 내가 기록(記錄)하려고 하다가, 곧 들으니, 하늘에서 소리 나서 말하기를, “일곱 우뢰(雨雷)가 발(發)한 것을 인봉(印封)하고 기록(記錄)하지 말라.” 하더라.

^05내가 본 바, 바다와 땅을 밟고 섰는 천사(天使)가 하늘을 향(向)하여 오른손을 들고, ^06세세(世世)토록 살아계신 자(者), 곧 하늘과, 그 가운데 있는 물건(物件)이며, 땅과, 그 가운데 있는 물건(物件)이며, 바다와, 그 가운데 있는 물건(物件)을 창조(創造)하신 이를 가리켜, 맹세(盟誓)하여 가로되, “지체(遲滯)하지 아니하리니, ^07일곱째 천사(天使)가 소리 내는 날 그 나팔을 불게 될 때에, 하나님의 비밀(秘密)이 그 종 선지자(先知者)들에게 전(傳)하신 복음(福音)과 같이 이루리라.”.

^08하늘에서 나서 내게 들리던 음성(音聲)이, 또 내게 말하여 가로되, “네가 가서 바다와 땅을 밟고 섰는 천사(天使)의 손에 펴 놓인 책(冊)을 가지라.” 하기로, ^09내가 천사(天使)에게 나아가, “작은 책(冊)을 달라.” 한즉, 천사(天使)가 가로되, “갖다 먹어버리라. 네 배에는 쓰나, 네 입에는 꿀같이 달리라.” 하거늘, ^10내가 천사(天使)의 손에서 작은 책(冊)을 갖다 먹어버리니, 내 입에는 꿀같이 다나, 먹은 후(後)에 내 배에서는 쓰게 되더라. ^11저가 내게 말하기를, “네가 많은 백성(百姓)과 나라와 방언(方言)과 임금에게 다시 예언(豫言)하여야 하리라.” 하더라.

11

^01또 내게 지팡이 같은 갈대를 주며 말하기를, “일어나서 하나님의 성전(聖殿)과 제단(祭壇)과 그 안에서 경배(敬拜)하는 자(者)들을 척량(尺量)하되, ^02성전(聖殿) 밖 마당은 척량(尺量)하지 말고 그냥 두라. 이것을 이방인(異邦人)에게 주었은 즉, 저희가 거룩한 성(城)을 마흔 두 달 동안 짓밟으리라. ^03내가 나의 두 증인(證人)에게 권세(權勢)를 주리니, 저희가 굵은 베옷을 입고 1,260일(一千二百六十日)을 예언(豫言)하리라.”.

^04이는 이 땅의 주(主) 앞에 섰는 두 감람(橄欖) 나무와 두 촛대니, ^05만일(萬一) 누구든지 저희를 해(害)하고자 한즉, 저희 입에서 불이 나서 그 원수(怨讐)를 소멸(燒滅)할찌니, 누구든지 해(害)하려 하면 반드시 이와 같이 죽임을 당(當)하리라.

^06저희가 권세(權勢)를 가지고 하늘을 닫아 그 예언(豫言)을 하는 날 동안 비 오지 못하게 하고, 또 권세(權勢)를 가지고 물을 변(變)하여 피되게 하고, 아무 때든지 원(願)하는 대로 여러가지 재앙(災殃)으로 땅을 치리로다.

^07저희가 그 증거(證據)를 마칠 때에 무저갱(無底坑)으로부터 올라오는 짐승이 저희로 더불어, 전쟁(戰爭)을 일으켜 저희를 이기고 저희를 죽일 터인즉, ^08저희 시체(屍體)가 큰 성(城) 길에 있으리니, 그 성(城)은 영적(靈的)으로 하면, 소돔이라고도 하고, 애굽이라고도 하니, 곧 저희 주(主)께서 십자가(十字架)에 못 박히신 곳이니라. ^09백성(百姓)들과 족속(族屬)과 방언(方言)과 나라 중(中)에서 사람들이 그 시체(屍體)를 사흘 반(半) 동안을 목도(目覩)하며, 무덤에 장사(葬事)하지 못하게 하리로다.

^10이 두 선지자(先知者)가 땅에 거(居)하는 자(者)들을 괴롭게 한 고(姑)로, 땅에 거(居)하는 자(者)들이 저희의 죽음을 즐거워하고 기뻐하여, 서로 “예물(禮物)을 보내리라.” 하더라.

^113일(三日) 반(半) 후(後)에 하나님께로부터 생기(生氣)가 저희 속에 들어가매, 저희 발로 일어서니 구경하는 자(者)들이 크게 두려워하더라. ^12하늘로부터 큰 음성(音聲)이 있어, “이리로 올라오라.” 함을 저희가 듣고 구름을 타고 하늘로 올라가니, 저희 원수(怨讐)들도 구경하더라.

^13그 시(時)에 큰 지진(地震)이 나서 성(城) 십분의 일(十分之一)이 무너지고, 지진(地震)에 죽은 사람이 7,000(七千)이라. 그 남은 자(者)들이 두려워하여 영광(榮光)을 하늘의 하나님께 돌리더라.

^14둘째 화(禍)는 지나갔으나, 보라. 세째 화(禍)가 속(速)히 이르는도다.

^15일곱째 천사(天使)가 나팔을 불매, 하늘에 큰 음성(音聲)들이 나서 가로되, “세상(世上) 나라가 우리 주(主)와 그 그리스도의 나라가 되어, 그가 세세(世世)토록 왕(王)노릇하시리로다.” 하니, ^16하나님 앞에 자기(自己) 보좌(寶座)에 앉은 24장로(二十四長老)들이 엎드려 얼굴을 대고, 하나님께 경배(敬拜)하여 ^17가로되, “감사(感謝)하옵나니, 옛적에도 계셨고 시방(時方)도 계신 주(主) 하나님, 곧 전능(全能)하신 이여. 친(親)히 큰 권능(權能)을 잡으시고 왕(王)노릇하시도다. ^18이방(異邦)들이 분노(憤怒)하매, 주(主)의 진노(震怒)가 임(臨)하여 죽은 자(者)를 심판(審判)하시며, 종 선지자(先知者)들과 성도(聖徒)들과, 또 무론대소(無論大小)하고 주(主)의 이름을 경외(敬畏)하는 자(者)들에게 상(賞) 주시며, 또 땅을 망(亡)하게 하는 자(者)들을 멸망(滅亡)시키실 때로소이다.” 하더라. ^19이에 하늘에 있는 하나님의 성전(聖殿)이 열리니, 성전(聖殿) 안에 하나님의 언약궤(言約櫃)가 보이며, 또 번개와 음성(音聲)들과 뇌성(雷聲)과 지진(地震)과 큰 우박(雨雹)이 있더라.

12

^01하늘에 큰 이적(異蹟)이 보이니, 해를 입은 한 여자(女子)가 있는데, 그 발 아래는 달이 있고, 그 머리에는 열두 별의 면류관(冕旒冠)을 썼더라. ^02이 여자(女子)가 아이를 배어 해산(解産)하게 되매, 아파서 애써 부르짖더라.

^03하늘에 또 다른 이적(異蹟)이 보이니, 보라. 한 큰 붉은 용(龍)이 있어 머리가 일곱이요, 뿔이 열이라. 그 여러 머리에 일곱 면류관(冕旒冠)이 있는데, ^04그 꼬리가 하늘 별 삼분의 일(三分之一)을 끌어다가 땅에 던지더라. 용(龍)이 해산(解産) 하려는 여자(女子) 앞에서, 그가 해산(解産)하면 그 아이를 삼키고자 하더니, ^05여자(女子)가 아들을 낳으니, 이는 장차(將次) 철장(鐵杖)으로 만국(萬國)을 다스릴 남자(男子)라. 그 아이를 하나님 앞과 그 보좌(寶座) 앞으로 올려가더라. ^06그 여자(女子)가 광야(曠野)로 도망(逃亡)하매, 거기서 1,260일(一千二百六十日) 동안 저를 양육(養育)하기 위(爲)하여 하나님의 예비(豫備)하신 곳이 있더라.

^07하늘에 전쟁(戰爭)이 있으니, 미가엘과 그의 사자(使者)들이 용(龍)으로 더불어 싸울새, 용(龍)과 그의 사자(使者)들도 싸우나, ^08이기지 못하여 다시 하늘에서 저희의 있을 곳을 얻지 못한지라. ^09큰 용(龍)이 내어쫓기니, 옛 뱀, 곧 마귀(魔鬼)라고도 하고, 사단이라고도 하는 온 천하(天下)를 꾀는 자(者)라. 땅으로 내어쫓기니, 그의 사자(使者)들도 저와 함께 내어 쫓기니라.

^10내가 또 들으니, 하늘에 큰 음성(音聲)이 있어 가로되, “이제 우리 하나님의 구원(救援)과 능력(能力)과 나라와, 또 그의 그리스도의 권세(權勢)가 이루었으니, 우리 형제(兄弟)들을 참소(讒訴)하던 자(者), 곧 우리 하나님 앞에서 밤낮 참소(讒訴)하던 자(者)가 쫓겨났고, ^11또 여러 형제(兄弟)가 어린 양(羊)의 피와 자기(自己)의 증거(證據)하는 말을 인(因)하여 저를 이기었으니, 그들은 죽기까지 자기(自己) 생명(生命)을 아끼지 아니하였도다. ^12그러므로 하늘과 그 가운데 거(居)하는 자(者)들은 즐거워하라. 그러나 땅과 바다는 화(禍) 있을찐저, 이는 마귀(魔鬼)가 자기(自己)의 때가 얼마 못된줄을 알므로 크게 분(憤)내어 너희에게 내려갔음이라.” 하더라.

^13용(龍)이 자기(自己)가 땅으로 내어쫓긴 것을 보고 남자(男子)를 낳은 여자(女子)를 핍박(逼迫)하는지라. ^14그 여자(女子)가 큰 독수리의 두 날개를 받아 광야(曠野) 자기(自己) 곳으로 날아가, 거기서 그 뱀의 낯을 피(避)하여, 한 때와 두 때와 반 때를 양육(養育) 받으매, ^15여자(女子)의 뒤에서 뱀이 그 입으로 물을 강(江)같이 토(吐)하여 여자(女子)를 물에 떠내려 가게 하려 하되, ^16땅이 여자(女子)를 도와 그 입을 벌려 용(龍)의 입에서 토(吐)한 강(江)물을 삼키니, ^17용(龍)이 여자(女子)에게 분노(憤怒)하여 돌아가서 그 여자(女子)의 남은 자손(子孫), 곧 하나님의 계명(誡命)을 지키며 예수의 증거(證據)를 가진 자(者)들로 더불어 싸우려고 바다 모래 위에 섰더라.

13

^01내가 보니, 바다에서 한 짐승이 나오는데 뿔이 열이요, 머리가 일곱이라. 그 뿔에는 열 면류관(冕旒冠)이 있고, 그 머리들에는 참람(僭濫)된 이름들이 있더라. ^02내가 본 짐승은 표범과 비슷하고, 그 발은 곰의 발 같고, 그 입은 사자(獅子)의 입 같은데, 용(龍)이 자기(自己)의 능력(能力)과 보좌(寶座)와 큰 권세(權勢)를 그에게 주었더라. ^03그의 머리 하나가 상(傷)하여 죽게된 것 같더니, 그 죽게 되었던 상처(傷處)가 나으매, 온 땅이 이상(異常)히 여겨 짐승을 따르고, ^04용(龍)이 짐승에게 권세(權勢)를 주므로, 용(龍)에게 경배(敬拜)하며 짐승에게 경배(敬拜)하여 가로되, “누가 이 짐승과 같으뇨? 누가 능(能)히 이로 더불어 싸우리요?” 하더라.

^05또 짐승이 큰 말과 참람(僭濫)된 말하는 입을 받고, 또 마흔 두 달 일할 권세(權勢)를 받으니라. ^06짐승이 입을 벌려 하나님을 향(向)하여 훼방(毁謗)하되, 그의 이름과 그의 장막(帳幕), 곧 하늘에 거(居)하는 자(者)들을 훼방(毁謗)하더라. ^07또 권세(權勢)를 받아, 성도(聖徒)들과 싸워 이기게 되고, 각(各) 족속(族屬)과 백성(百姓)과 방언(方言)과 나라를 다스리는 권세(權勢)를 받으니, ^08죽임을 당(當)한 어린 양(羊)의 생명책(生命冊)에 창세(創世) 이후(以後)로 녹명(錄名)되지 못하고, 이 땅에 사는 자(者)들은 다 짐승에게 경배(敬拜)하리라.

^09누구든지 귀가 있거든 들을찌어다.

^10사로잡는 자(者)는 사로잡힐 것이요, 칼로 죽이는 자(者)는 자기(自己)도 마땅히 칼에 죽으리니, 성도(聖徒)들의 인내(忍耐)와 믿음이 여기 있느니라.

^11내가 보매, 또 다른 짐승이 땅에서 올라오니, 새끼 양(羊)같이 두 뿔이 있고 용(龍)처럼 말하더라. ^12저가 먼저 나온 짐승의 모든 권세(權勢)를 그 앞에서 행(行)하고, 땅과 땅에 거(居)하는 자(者)들로 처음 짐승에게 경배(敬拜)하게 하니, 곧 죽게 되었던 상처(傷處)가 나은 자(者)니라. ^13큰 이적(異蹟)을 행(行)하되, 심지어(甚至於) 사람들 앞에서 불이 하늘로부터 땅에 내려오게 하고, ^14짐승 앞에서 받은바, 이적(異蹟)을 행(行)함으로 땅에 거(居)하는 자(者)들을 미혹(迷惑)하며, 땅에 거(居)하는 자(者)들에게 이르기를, “칼에 상(傷)하였다가 살아난 짐승을 위(爲)하여 우상(偶像)을 만들라.” 하더라.

^15저가 권세(權勢)를 받아 그 짐승의 우상(偶像)에게 생기(生氣)를 주어, 그 짐승의 우상(偶像)으로 말하게 하고, 또 짐승의 우상(偶像)에게 경배(敬拜)하지 아니하는 자(者)는 몇이든지 다 죽이게 하더라. ^16저가 모든 자(者) 곧 작은 자(者)나, 큰 자(者)나, 부자(富者)나, 빈궁(貧窮)한 자(者)나, 자유(自由)한 자(者)나, 종들로 그 오른손에나 이마에 표(標)를 받게 하고, ^17누구든지 이 표(標)를 가진 자(者) 외(外)에는 매매(賣買)를 못하게 하니, 이 표(標)는 곧, 짐승의 이름이나, 그 이름의 수(數)라. ^18지혜(智慧)가 여기 있으니, 총명(聰明) 있는 자(者)는 그 짐승의 수(數)를 세어 보라. 그 수(數)는 사람의 수(數)니, 600 60 6(六百六十六)이니라.

14

^01또 내가 보니, 어린 양(羊)이 시온 산(山)에 섰고, 그와 함께 144,000(十四萬四千)이 섰는데, 그 이마에 어린 양(羊)의 이름과 그 아버지의 이름을 쓴 것이 있도다. ^02내가 하늘에서 나는 소리를 들으니, 많은 물소리도 같고, 큰 뇌성(雷聲)도 같은데, 내게 들리는 소리는 거문고 타는 자(者)들의 그 거문고 타는 것 같더라. ^03저희가 보좌(寶座)와 네 생물(生物)과 장로(長老)들 앞에서 새 노래를 부르니, 땅에서 구속(救贖)함을 얻은 144,000인(十四萬四千人) 밖에는 능(能)히 이 노래를 배울 자(者)가 없더라. ^04이 사람들은 여자(女子)로 더불어 더럽히지 아니하고 정절(貞節)이 있는 자(者)라. 어린 양(羊)이 어디로 인도(引導)하든지 따라가는 자(者)며, 사람 가운데서 구속(救贖)을 받아, 처음 익은 열매로 하나님과 어린 양(羊)에게 속(屬)한 자(者)들이니, ^05그 입에 거짓말이 없고 흠(欠)이 없는 자(者)들이더라.

^06또 보니 다른 천사(天使)가 공중(空中)에 날아가는데, 땅에 거(居)하는 자(者)들, 곧 여러 나라와 족속(族屬)과 방언(方言)과 백성(百姓)에게 전(傳)할 영원(永遠)한 복음(福音)을 가졌더라. ^07그가 큰 음성(音聲)으로 가로되, “하나님을 두려워하며 그에게 영광(榮光)을 돌리라! 이는 그의 심판(審判)하실 시간(時間)이 이르렀음이니, 하늘과 땅과 바다와 물들의 근원(根源)을 만드신 이를 경배(敬拜)하라.” 하더라.

^08또 다른 천사(天使), 곧 둘째가 그 뒤를 따라 말하되, “무너졌도다. 무너졌도다. 큰 성(城) 바벨론이여. 모든 나라를 그 음행(淫行)으로 인(因)하여 진노(震怒)의 포도주(葡萄酒)로 먹이던 자(者)로다.” 하더라.

^09또 다른 천사(天使), 곧 세째가 그 뒤를 따라 큰 음성(音聲)으로 가로되, “만일(萬一) 누구든지 짐승과 그의 우상(偶像)에게 경배(敬拜)하고, 이마에나 손에 표(標)를 받으면, ^10그도 하나님의 진노(震怒)의 포도주(葡萄酒)를 마시리니, 그 진노(震怒)의 잔(盞)에 섞인 것이 없이 부은 포도주(葡萄酒)라. 거룩한 천사(天使)들 앞과 어린 양(羊) 앞에서 불과 유황(硫黃)으로 고난(苦難)을 받으리니, ^11그 고난(苦難)의 연기(煙氣)가 세세(世世)토록 올라가리로다. 짐승과 그의 우상(偶像)에게 경배(敬拜)하고 그 이름의 표(標)를 받는 자(者)는 누구든지 밤낮 쉼을 얻지 못하리라.” 하더라.

^12성도(聖徒)들의 인내(忍耐)가 여기 있나니, 저희는 하나님의 계명(誡命)과 예수 믿음을 지키는 자(者)니라.

^13또 내가 들으니, 하늘에서 음성(音聲)이 나서 가로되, “기록(記錄)하라. 자금(自今) 이후(以後)로 주(主) 안에서 죽는 자(者)들은 복(福)이 있도다.” 하시매, 성령(聖靈)이 가라사대, “그러하다. 저희 수고(受苦)를 그치고 쉬리니, 이는 저희의 행(行)한 일이 따름이라.” 하시더라.

^14또 내가 보니, 흰 구름이 있고 구름 위에 사람의 아들과 같은 이가 앉았는데, 그 머리에는 금(金) 면류관(冕旒冠)이 있고, 그 손에는 이(利)한 낫을 가졌더라.

^15또 다른 천사(天使)가 성전(聖殿)으로부터 나와, 구름 위에 앉은 이를 향(向)하여 큰 음성(音聲)으로 외쳐 가로되, “네 낫을 휘둘러 거두라! 거둘 때가 이르러 땅에 곡식(穀食)이 다 익었음이로다.” 하니, ^16구름 위에 앉으신 이가 낫을 땅에 휘두르매, 곡식(穀食)이 거두어지니라.

^17또 다른 천사(天使)가 하늘에 있는 성전(聖殿)에서 나오는데, 또한 이(利)한 낫을 가졌더라.

^18또 불을 다스리는 다른 천사(天使)가 제단(祭壇)으로부터 나와, 이(利)한 낫 가진 자(者)를 향(向)하여 큰 음성(音聲)으로 불러 가로되, “네 이(利)한 낫을 휘둘러 땅의 포도(葡萄)송이를 거두라. 그 포도(葡萄)가 익었느니라.” 하더라. ^19천사(天使)가 낫을 땅에 휘둘러 땅의 포도(葡萄)를 거두어, 하나님의 진노(震怒)의 큰 포도주(葡萄酒) 틀에 던지매, ^20성(城) 밖에서 그 틀이 밟히니, 틀에서 피가 나서 말굴레까지 닿았고, 1,600(一千六百) 스다디온에 퍼졌더라.

15

^01또 하늘에 크고 이상(異常)한 다른 이적(異蹟)을 보매, 일곱 천사(天使)가 일곱 재앙(災殃)을 가졌으니, 곧 마지막 재앙(災殃)이라. 하나님의 진노(震怒)가 이것으로 마치리로다.

^02또 내가 보니, 불이 섞인 유리(琉璃) 바다 같은 것이 있고, 짐승과 그의 우상(偶像)과, 그의 이름의 수(數)를 이기고 벗어난 자(者)들이 유리(琉璃) 바닷가에 서서 하나님의 거문고를 가지고, ^03하나님의 종 모세의 노래, 어린 양(羊)의 노래를 불러 가로되, “주(主) 하나님, 곧 전능(全能)하신 이시여. 하시는 일이 크고 기이(奇異)하시도다. 만국(萬國)의 왕(王)이시여. 주(主)의 길이 의(義)롭고 참되시도다. ^04주(主)여. 누가 주(主)의 이름을 두려워하지 아니하며 영화(榮華)롭게 하지 아니하오리이까? 오직 주(主)만 거룩하시니이다. 주(主)의 의(義)로우신 일이 나타났으매, 만국(萬國)이 와서 주(主)께 경배(敬拜)하리이다.” 하더라.

^05또 이 일 후(後)에 내가 보니, 하늘에 증거(證據) 장막(帳幕)의 성전(聖殿)이 열리며, ^06일곱 재앙(災殃)을 가진 일곱 천사(天使)가 성전(聖殿)으로부터 나와, 맑고 빛난 세마포(細麻布) 옷을 입고, 가슴에 금(金)띠를 띠고, ^07네 생물(生物) 중(中)에 하나가 세세(世世)에 계신 하나님의 진노(震怒)를 가득히 담은 금(金) 대접 일곱을 그 일곱 천사(天使)에게 주니, ^08하나님의 영광(榮光)과 능력(能力)을 인(因)하여 성전(聖殿)에 연기(煙氣)가 차게 되매, 일곱 천사(天使)의 일곱 재앙(災殃)이 마치기까지는 성전(聖殿)에 능(能)히 들어갈 자(者)가 없더라.

16

^01또 내가 들으니, 성전(聖殿)에서 큰 음성(音聲)이 나서 일곱 천사(天使)에게 말하되, “너희는 가서 하나님의 진노(震怒)의 일곱 대접을 땅에 쏟으라.” 하더라.

^02첫째가 가서 그 대접을 땅에 쏟으며, 악(惡)하고 독(毒)한 헌데가 짐승의 표(標)를 받은 사람들과 그 우상(偶像)에게 경배(敬拜)하는 자(者)들에게 나더라.

^03둘째가 그 대접을 바다에 쏟으매, 바다가 곧 죽은 자(者)의 피같이 되니, 바다 가운데 모든 생물(生物)이 죽더라.

^04세째가 그 대접을 강(江)과 물 근원(根源)에 쏟으매, 피가 되더라. ^05내가 들으니 물을 차지한 천사(天使)가 가로되, “전(前)에도 계셨고, 시방(時方)도 계신, 거룩하신 이여. 이렇게 심판(審判)하시니 의(義)로우시도다. ^06저희가 성도(聖徒)들과 선지자(先知者)들의 피를 흘렸으므로, 저희로 피를 마시게 하신 것이 합당(合當)하니이다.” 하더라. ^07또 내가 들으니, 제단(祭壇)이 말하기를, “그러하다. 주(主) 하나님, 곧 전능(全能)하신 이시여. 심판(審判)하시는 것이 참되시고 의(義)로우시도다.” 하더라.

^08네째가 그 대접을 해에 쏟으매, 해가 권세(權勢)를 받아 불로 사람들을 태우니, ^09사람들이 크게 태움에 태워진지라. 이 재앙(災殃)들을 행(行)하는 권세(權勢)를 가지신 하나님의 이름을 훼방(毁謗)하며, 또 회개(悔改)하여 영광(榮光)을 주(主)께 돌리지 아니하더라.

^10또 다섯째가 그 대접을 짐승의 보좌(寶座)에 쏟으니, 그 나라가 곧 어두워지며, 사람들이 아파서 자기(自己) 혀를 깨물고, ^11아픈 것과 종기(腫氣)로 인(因)하여 하늘의 하나님을 훼방(毁謗)하고, 저희 행위(行爲)를 회개(悔改)치 아니하더라.

^12또 여섯째가 그 대접을 큰 강(江) 유브라데에 쏟으매, 강(江)물이 말라서 동방(東方)에서 오는 왕(王)들의 길이 예비(豫備)되더라.

^13또 내가 보매, 개구리 같은 세 더러운 영(靈)이 용(龍)의 입과, 짐승의 입과, 거짓 선지자(先知者)의 입에서 나오니, ^14저희는 귀신(鬼神)의 영(靈)이라. 이적(異蹟)을 행(行)하여 온 천하(天下) 임금들에게 가서, 하나님, 곧 전능(全能)하신 이의 큰 날에 전쟁(戰爭)을 위(爲)하여 그들을 모으더라.

^15보라. 내가 도적(盜賊)같이 오리니, 누구든지 깨어 자기(自己) 옷을 지켜 벌거벗고 다니지 아니하며, 자기(自己)의 부끄러움을 보이지 아니하는 자(者)가 복(福)이 있도다. ^16세 영(靈)이 히브리 음(音)으로 아마겟돈이라 하는 곳으로 왕(王)들을 모으더라.

^17일곱째가 그 대접을 공기(空氣) 가운데 쏟으매, 큰 음성(音聲)이 성전(聖殿)에서 보좌(寶座)로부터 나서 가로되, “되었다.” 하니, ^18번개와 음성(音聲)들과 뇌성(雷聲)이 있고, 또 큰 지진(地震)이 있어 어찌 큰지, 사람이 땅에 있어 옴으로 이같이 큰 지진(地震)이 없었더라. ^19큰 성(城)이 세 갈래로 갈라지고, 만국(萬國)의 성(城)들도 무너지니, 큰 성(城) 바벨론이 하나님 앞에 기억(記憶)하신바 되어, 그의 맹렬(猛烈)한 진노(震怒)의 포도주(葡萄酒) 잔(盞)을 받으매, ^20각(各) 섬도 없어지고 산악(山岳)도 간데 없더라.

^21또 중수(重數)가 한 달란트나 되는 큰 우박(雨雹)이 하늘로부터 사람들에게 내리매, 사람들이 그 박재(雹災)로 인(因)하여 하나님을 훼방(毁謗)하니, 그 재앙(災殃)이 심(甚)히 큼이러라.

17

^01또 일곱 대접을 가진 일곱 천사(天使) 중(中) 하나가 와서, 내게 말하여 가로되, “이리 오라. 많은 물 위에 앉은 큰 음녀(淫女)의 받을 심판(審判)을 네게 보이리라. ^02땅의 임금들도 그로 더불어 음행(淫行)하였고, 땅에 거(居)하는 자(者)들도 그 음행(淫行)의 포도주(葡萄酒)에 취(取)하였다.” 하고, ^03곧 성령(聖靈)으로 나를 데리고 광야(曠野)로 가니라.

내가 보니 여자(女子)가 붉은 빛 짐승을 탔는데, 그 짐승의 몸에 참람(僭濫)된 이름들이 가득하고 일곱 머리와 열 뿔이 있으며, ^04그 여자(女子)는 자주(紫朱)빛과 붉은빛 옷을 입고 금(金)과 보석(保釋)과 진주(眞珠)로 꾸미고 손에 금잔(金盞)을 가졌는데 가증(可憎)한 물건(物件)과 그의 음행(淫行)의 더러운 것들이 가득하더라. ^05그 이마에 이름이 기록(記錄)되었으니, 비밀(秘密)이라, 큰 바벨론이라, 땅의 음녀(淫女)들과 가증(可憎)한 것들의 어미라 하였더라.

^06또 내가 보매, 이 여자(女子)가 성도(聖徒)들의 피와 예수의 증인(證人)들의 피에 취(醉)한지라. 내가 그 여자(女子)를 보고 기이(奇異)히 여기고 크게 기이(奇異)히 여기니, ^07천사(天使)가 가로되, “왜 기이(奇異)히 여기느냐? 내가 여자(女子)와 그의 탄바, 일곱 머리와 열 뿔 가진 짐승의 비밀(秘密)을 네게 이르리라. ^08네가 본 짐승은 전(前)에 있었다가, 시방(時方) 없으나 장차(將次) 무저갱(無底坑)으로부터 올라와 멸망(滅亡)으로 들어갈 자(者)니, 땅에 거(居)하는 자(者)들로서 창세(創世) 이후(以後)로 생명책(生命冊)에 녹명(錄名)되지 못한 자(者)들이 이전(以前)에 있었다가, 시방(時方) 없으나, 장차(將次) 나올 짐승을 보고 기이(奇異)히 여기리라. ^09지혜(智慧) 있는 뜻이 여기 있으니, 그 일곱 머리는 여자(女子)가 앉은 일곱 산(山)이요. ^10또 일곱 왕(王)이라. 다섯은 망(亡)하였고 하나는 있고 다른 이는 아직 이르지 아니하였으나, 이르면 반드시 잠간(暫間)동안 계속(繼續)하리라.

^11전(前)에 있었다가 시방(時方) 없어진 짐승은 여덟째 왕(王)이니, 일곱 중(中)에 속(屬)한 자(者)라. 저가 멸망(滅亡)으로 들어가리라. ^12네가 보던 열 뿔은 열 왕(王)이니 아직 나라를 얻지 못하였으나, 다만 짐승으로 더불어 임금처럼 권세(權勢)를 일시(一時)동안 받으리라. ^13저희가 한 뜻을 가지고 자기(自己)의 능력(能力)과 권세(權勢)를 짐승에게 주더라. ^14저희가 어린 양(羊)으로 더불어 싸우려니와 어린 양(羊)은 만주(萬主)의 주(主)시요, 만왕(萬王)의 왕(王)이시므로 저희를 이기실 터이요. 또 그와 함께 있는 자(者)들, 곧 부르심을 입고 빼내심을 얻고 진실(眞實)한 자(者)들은 이기리로다.”.

^15또 천사(天使)가 내게 말하되, “네가 본바, 음녀(淫女)의 앉은 물은 백성(百姓)과 무리와 열국(列國)과 방언(方言)들이니라. ^16네가 본바, 이 열 뿔과 짐승이 음녀(淫女)를 미워하여 망(亡)하게 하고 벌거벗게 하고 그 살을 먹고 불로 아주 사르리라. ^17하나님이 자기(自己) 뜻대로 할 마음을 저희에게 주사, 한 뜻을 이루게 하시고, 저희 나라를 그 짐승에게 주게 하시되, 하나님 말씀이 응(應)하기까지 하심이니라. ^18또 네가 본바 여자(女子)는 땅의 임금들을 다스리는 큰 성(城)이라.” 하더라.

18

^01이 일 후(後)에 다른 천사(天使)가 하늘에서 내려오는 것을 보니, 큰 권세(權勢)를 가졌는데, 그의 영광(榮光)으로 땅이 환하여지더라. ^02힘센 음성(音聲)으로 외쳐 가로되, “무너졌도다! 무너졌도다! 큰 성(城) 바벨론이여! 귀신(鬼神)의 처소(處所)와 각종(各種) 더러운 영(靈)의 모이는 곳과 각종(各種) 더럽고 가증(可憎)한 새의 모이는 곳이 되었도다. ^03그 음행(淫行)의 진노(震怒)의 포도주(葡萄酒)를 인(因)하여 만국(萬國)이 무너졌으며, 또 땅의 왕(王)들이 그로 더불어 음행(淫行)하였으며, 땅의 상고(商賈)들도 그 사치(奢侈)의 세력(勢力)을 인(因)하여 치부(致富)하였도다.” 하더라.

^04또 내가 들으니, 하늘로서 다른 음성(音聲)이 나서 가로되, “내 백성(百姓)아! 거기서 나와 그의 죄(罪)에 참여(參與)하지 말고, 그의 받을 재앙(災殃)들을 받지 말라. ^05그 죄(罪)는 하늘에 사무쳤으며, 하나님은 그의 불의(不義)한 일을 기억(記憶)하신지라. ^06그가 준 그대로 그에게 주고, 그의 행위(行爲)대로 갑절을 갚아주고, 그의 섞은 잔(盞)에도 갑절이나 섞어 그에게 주라. ^07그가 어떻게 자기(自己)를 영화(榮華)롭게 하였으며 사치(奢侈)하였든지, 그만큼 고난(苦難)과 애통(哀痛)으로 갚아 주라.

그가 마음에 말하기를, “나는 여황(女皇)으로 앉은 자(者)요, 과부(寡婦)가 아니라. 결단(決斷)코 애통(哀痛)을 당(當)하지 아니하리라.” 하니, ^08그러므로 하루 동안에 그 재앙(災殃)들이 이르리니, 곧 사망(死亡)과 애통(哀痛)과 흉년(凶年)이라.

그가 또한 불에 살라지리니, 그를 심판(審判)하신 주(主) 하나님은 강(强)하신 자(者)이심이니라. ^09그와 함께 음행(淫行)하고 사치(奢侈)하던 땅의 왕(王)들이 그 불붙는 연기(煙氣)를 보고 위(爲)하여 울고 가슴을 치며, ^10그 고난(苦難)을 무서워하여 멀리 서서 가로되, “화(禍) 있도다! 화(禍) 있도다! 큰 성(城) 견고(堅固)한 성(城) 바벨론이여, 일 시간(一時間)에 네 심판(審判)이 이르렀다.” 하리로다.

^11땅의 상고(商賈)들이 그를 위(爲)하여 울고 애통(哀痛)하는 것은 다시 그 상품(商品)을 사는 자(者)가 없음이라. ^12그 상품(商品)은 금(金)과 은(銀)과 보석(寶石)과 진주(眞珠)와 세마포(細麻布)와 자주(紫朱) 옷감과 비단(緋緞)과 붉은 옷감이요, 각종(各種) 향목(香木)과 각종(各種) 상아(象牙) 기명(器皿)이요, 값진 나무와 진유(眞鍮)와 철(鐵)과 옥석(玉石)으로 만든 각종(各種) 기명(器皿)이요, ^13계피(桂皮)와 향료(香料)와 향(香)과 향유(香油)와 유향(乳香)과 포도주(葡萄酒)와 감람유(橄欖油)와 고운 밀가루와 밀과 소와 양(羊)과 말과 수레와 종들과 사람의 영혼(靈魂)들이라.

^14바벨론아! 네 영혼(靈魂)의 탐(貪)하던 과실(果實)이 네게서 떠났으며, 맛있는 것들과 빛난 것들이 다 없어졌으니, 사람들이 결(決)코 이것들을 다시 보지 못하리로다. ^15바벨론을 인(因)하여 치부(致富)한 이 상품(商品)의 상고(商賈)들이 그 고난(苦難)을 무서워하여 멀리 서서 울고, 애통(哀痛)하여 ^16가로되, “화(禍) 있도다! 화(禍) 있도다! 큰 성(城)이여! 세마포(細麻布)와 자주(紫朱)와 붉은 옷을 입고 금(金)과 보석(寶石)과 진주(眞珠)로 꾸민 것인데, ^17그러한 부(富)가 일시간(一時間)에 망(亡)하였도다.”.

각(各) 선장(船長)과 각처(各處)를 다니는 선객(船客)들과 선인(船人)들과 바다에서 일하는 자(者)들이 멀리 서서, ^18그 불붙는 연기(煙氣)를 보고 외쳐 가로되, “이 큰 성(城)과 같은 성(城)이 어디 있느뇨?” 하며, ^19티끌을 자기(自己) 머리에 뿌리고 울고 애통(哀痛)하여 외쳐 가로되, “화(禍) 있도다! 화(禍) 있도다! 이 큰 성(城)이여! 바다에서 배 부리는 모든 자(者)들이 너의 보배로운 상품(商品)을 인(因)하여 치부(致富)하였더니, 일시간(一時間)에 망(亡)하였도다.”.

^20하늘과 성도(聖徒)들과 사도(使徒)들과 선지자(先知者)들아! 그를 인(因)하여 즐거워하라! 하나님이 너희를 신원(伸寃)하시는 심판(審判)을 그에게 하셨음이라.” 하더라.

^21이에 한 힘센 천사(天使)가 큰 맷돌 같은 돌을 들어 바다에 던져 가로되, “큰 성(城) 바벨론이 이같이 몹시 떨어져 결(決)코 다시 보이지 아니하리로다. ^22또 거문고 타는 자(者)와 풍류(風流)하는 자(者)와 동소(洞簫) 부는 자(者)와 나팔 부는 자(者)들의 소리가 결(決)코 다시 네 가운데서 들리지 아니하고, 물론 어떠한 세공업자(細工業者)든지 결(決)코 다시 네 가운데서 보이지 아니하고, 또 맷돌 소리가 다시 네 가운데서 들리지 아니하고, ^23등(燈)불 빛이 결(決)코 다시 네 가운데서 비취지 아니하고, 신랑(新郞)과 신부(新婦)의 음성(音聲)이 결(決)코 다시 네 가운데서 들리지 아니하리로다. 너의 상고(商賈)들은 땅의 왕족(王族)들이라. 네 복술(卜術)을 인(因)하여 만국(萬國)이 미혹(迷惑)되었도다. ^24선지자(先知者)들과 성도(聖徒)들과, 및 땅 위에서 죽임을 당(當)한 모든 자(者)의 피가 이 성중(城中)에서 보였느니라.” 하더라.

19

^01이 일 후(後)에 내가 들으니, 하늘에 허다(許多)한 무리의 큰 음성(音聲) 같은 것이 있어 가로되, “할렐루야! 구원(救援)과 영광(榮光)과 능력(能力)이 우리 하나님께 있도다. ^02그의 심판(審判)은 참되고 의(義)로운지라. 음행(淫行)으로 땅을 더럽게 한 큰 음녀(淫女)를 심판(審判)하사, 자기(自己) 종들의 피를 그의 손에 갚으셨도다.” 하고, ^03두번(番)째 가로되, “할렐루야!” 하더니, 그 연기(煙氣)가 세세(世世)토록 올라가더라.

^04또 24장로(二十四長老)와 네 생물(生物)이 엎드려 보좌(寶座)에 앉으신 하나님께 경배(敬拜)하여 가로되, “아멘, 할렐루야!” 하니, ^05보좌(寶座)에서 음성(音聲)이 나서 가로되, “하나님의 종들, 곧 그를 경외(敬畏)하는 너희들아! 무론대소(無論大小)하고 다 우리 하나님께 찬송(讚頌)하라.”.

^06또 내가 들으니, 허다(許多)한 무리의 음성(音聲)도 같고, 많은 물소리도 같고, 큰 뇌성(雷聲)도 같아서 가로되, “할렐루야! 주(主) 우리 하나님, 곧 전능(全能)하신 이가 통치(統治)하시도다. ^07우리가 즐거워하고 크게 기뻐하여 그에게 영광(榮光)을 돌리세. 어린 양(羊)의 혼인(婚姻) 기약(期約)이 이르렀고, 그 아내가 예비(豫備)하였으니, ^08그에게 허락(許諾)하사, 빛나고 깨끗한 세마포(細麻布)를 입게 하셨은즉, 이 세마포(細麻布)는 성도(聖徒)들의 옳은 행실(行實)이로다.” 하더라.

^09천사(天使)가 내게 말하기를, “기록(記錄)하라. 어린 양(羊)의 혼인(婚姻) 잔치에 청(請)함을 입은 자(者)들이 복(福)이 있도다.” 하고, 또 내게 말하되, “이것은 하나님의 참되신 말씀이라.” 하기로, ^10내가 그 발 앞에 엎드려 경배(敬拜)하려 하니, 그가 나더러 말하기를, “나는 너와 및 예수의 증거(證據)를 받은 네 형제(兄弟)들과 같이 된 종이니, 삼가 그리하지말고, 오직 하나님께 경배(敬拜)하라. 예수의 증거(證據)는 대언(代言)의 영(靈)이라.” 하더라.

^11또 내가 하늘이 열린 것을 보니, “보라. 백마(白馬)와 탄 자(者)가 있으니, 그 이름은 충신(忠信)과 진실(眞實)이라. 그가 공의(公義)로 심판(審判)하며 싸우더라. ^12그 눈이 불꽃 같고, 그 머리에 많은 면류관(冕旒冠)이 있고, 또 이름 쓴 것이 하나가 있으니, 자기(自己) 밖에 아는 자(者)가 없고, ^13또 그가 피 뿌린 옷을 입었는데, 그 이름은 하나님의 말씀이라.” 칭(稱)하더라.

^14하늘에 있는 군대(軍隊)들이 희고 깨끗한 세마포(細麻布)를 입고 백마(白馬)를 타고 그를 따르더라. ^15그의 입에서 이(利)한 검(劍)이 나오니, 그것으로 만국(萬國)을 치겠고, 친(親)히 저희를 철장(鐵杖)으로 다스리며, 또 친(親)히 하나님, 곧 전능(全能)하신 이의 맹렬(猛烈)한 진노(震怒)의 포도주(葡萄酒) 틀을 밟겠고, ^16그 옷과 그 다리에 이름 쓴 것이 있으니, 만왕(萬王)의 왕(王)이요, 만주(萬主)의 주(主)라 하였더라.

^17또 내가 보니 한 천사(天使)가 해에 서서 공중(空中)에 나는 모든 새를 향(向)하여 큰 음성(音聲)으로 외쳐 가로되, “와서 하나님의 큰 잔치에 모여, ^18왕(王)들의 고기와 장군(將軍)들의 고기와 장사(壯士)들의 고기와 말들과 그 탄 자(者)들의 고기와, 자유(自由)한 자(者)들이나, 종들이나, 무론대소(無論大小)하고, 모든 자(者)의 고기를 먹으라!” 하더라.

^19또 내가 보매, 그 짐승과 땅의 임금들과 그 군대(軍隊)들이 모여 그 말탄 자(者)와 그의 군대(軍隊)로 더불어 전쟁(戰爭)을 일으키다가, ^20짐승이 잡히고 그 앞에서 이적(異蹟)을 행(行)하던 거짓 선지자(先知者)도 함께 잡혔으니, 이는 짐승의 표(標)를 받고 그의 우상(偶像)에게 경배(敬拜)하던 자(者)들을 이적(異蹟)으로 미혹(迷惑)하던 자(者)라. 이 둘이 산 채로 유황(硫黃)불 붙는 못에 던지우고, ^21그 나머지는 말 탄 자(者)의 입으로 나오는 검(劍)에 죽으매, 모든 새가 그 고기로 배불리우더라.

20

^01또 내가 보매, 천사(天使)가 무저갱(無底坑) 열쇠와 큰 쇠사슬을 그 손에 가지고 하늘로서 내려와서, ^02용(龍)을 잡으니, 곧 옛 뱀이요, 마귀(魔鬼)요, 사단이라. 잡아 1,000년(一千年) 동안 결박(結縛)하여, ^03무저갱(無底坑)에 던져 잠그고 그 위에 인봉(印封)하여 천년(千年)이 차도록 다시는 만국(萬國)을 미혹(迷惑)하지 못하게 하였다가, 그 후(後)에는 반드시 잠간(暫間) 놓이리라.

^04또 내가 보좌(寶座)들을 보니 거기 앉은 자(者)들이 있어 심판(審判)하는 권세(權勢)를 받았더라.

또 내가 보니, 예수의 증거(證據)와 하나님의 말씀을 인(因)하여 목 베임을 받은 자(者)의 영혼(靈魂)들과, 또 짐승과 그의 우상(偶像)에게 경배(敬拜)하지도 아니하고, 이마와 손에 그의 표(標)를 받지도 아니한 자(者)들이 살아서, 그리스도로 더불어 천년(千年) 동안 왕(王)노릇하니, ^05(그 나머지 죽은 자(者)들은 그 천년(千年)이 차기까지 살지 못하더라.) 이는 첫째 부활(復活)이라. ^06이 첫째 부활(復活)에 참여(參與)하는 자(者)들은 복(福)이 있고 거룩하도다. 둘째 사망(死亡)이 그들을 다스리는 권세(權勢)가 없고, 도리어 그들이 하나님과 그리스도의 제사장(祭司長)이 되어 천년(千年) 동안 그리스도로 더불어 왕(王)노릇하리라.

^07천년(千年)이 차매, 사단이 그 옥(獄)에서 놓여, ^08나와서 땅의 사방(四方) 백성(百姓), 곧 곡과 마곡을 미혹(迷惑)하고 모아 싸움을 붙이리니, 그 수(數)가 바다 모래 같으리라. ^09저희가 지면(地面)에 널리 퍼져 성도(聖徒)들의 진(陣)과 사랑하시는 성(城)을 두르매, 하늘에서 불이 내려와 저희를 소멸(燒滅)하고, ^10또 저희를 미혹(迷惑)하는 마귀(魔鬼)가 불과 유황(硫黃) 못에 던지우니, 거기는 그 짐승과 거짓 선지자(先知者)들도 있어 세세(世世)토록 밤낮 괴로움을 받으리라.

^11또 내가 크고 흰 보좌(寶座)와 그 위에 앉으신 자(者)를 보니, 땅과 하늘이 그 앞에서 피(避)하여 간 데 없더라.

^12또 내가 보니, 죽은 자(者)들이 무론대소(無論大小)하고 그 보좌(寶座) 앞에 섰는데 책(冊)들이 펴 있고 또 다른 책(冊)이 펴졌으니, 곧 생명책(生命冊)이라. 죽은 자(者)들이 자기(自己) 행위(行爲)를 따라 책(冊)들에 기록(記錄)된 대로 심판(審判)을 받으니, ^13바다가 그 가운데서 죽은 자(者)들을 내어주고, 또 사망(死亡)과 음부(陰府)도 그 가운데서 죽은 자(者)들을 내어주매, 각(各) 사람이 자기(自己)의 행위(行爲)대로 심판(審判)을 받고, ^14사망(死亡)과 음부(陰府)도 불못에 던지우니, 이것은 둘째 사망(死亡), 곧 불못이라. ^15누구든지 생명책(生命冊)에 기록(記錄)되지 못한 자(者)는 불못에 던지우더라.

21

^01또 내가 새 하늘과 새 땅을 보니, 처음 하늘과 처음 땅이 없어졌고 바다도 다시 있지 않더라. ^02또 내가 보매, 거룩한 성(城) 새 예루살렘이 하나님께로부터 하늘에서 내려오니, 그 예비(豫備)한 것이 신부(新婦)가 남편(男便)을 위(爲)하여 단장(丹粧)한 것 같더라.

^03내가 들으니, 보좌(寶座)에서 큰 음성(音聲)이 나서 가로되, “보라. 하나님의 장막(帳幕)이 사람들과 함께 있으매, 하나님이 저희와 함께 거(居)하시리니, 저희는 하나님의 백성(百姓)이 되고, 하나님은 친(親)히 저희와 함께 계셔서 ^04모든 눈물을 그 눈에서 씻기시매, 다시 사망(死亡)이 없고, 애통(哀痛)하는 것이나 곡(哭)하는 것이나 아픈 것이 다시 있지 아니하리니, 처음 것들이 다 지나갔음이러라.”.

^05보좌(寶座)에 앉으신 이가 가라사대, “보라. 내가 만물(萬物)을 새롭게 하노라.” 하시고, 또 가라사대, “이 말은 신실(信實)하고 참되니, 기록(記錄)하라.” 하시고, ^06또 내게 말씀하시되, “이루었도다. 나는 알파와 오메가요, 처음과 나중이라. 내가 생명수(生命水) 샘물로 목마른 자(者)에게 값없이 주리니, ^07이기는 자(者)는 이것들을 유업(遺業)으로 얻으리라. 나는 저의 하나님이 되고, 그는 내 아들이 되리라.

^08그러나 두려워하는 자(者)들과, 믿지 아니하는 자(者)들과, 흉악(凶惡)한 자(者)들과, 살인자(殺人者)들과, 행음자(行淫者)들과, 술객(術客)들과, 우상(偶像) 숭배자(崇拜者)들과, 모든 거짓말 하는 자(者)들은 불과 유황(硫黃)으로 타는 못에 참여(參與)하리니, 이것이 둘째 사망(死亡)이라.”.

^09일곱 대접을 가지고 마지막 일곱 재앙(災殃)을 담은 일곱 천사(天使) 중(中) 하나가 나아와서 내게 말하여 가로되, “이리 오라. 내가 신부(新婦), 곧 어린 양(羊)의 아내를 네게 보이리라.” 하고, ^10성령(聖靈)으로 나를 데리고 크고 높은 산(山)으로 올라가, 하나님께로부터 하늘에서 내려오는 거룩한 성(城) 예루살렘을 보이니, ^11하나님의 영광(榮光)이 있으매 그 성(城)의 빛이 지극(至極)히 귀(貴)한 보석(寶石) 같고 벽옥(碧玉)과 수정(水晶)같이 맑더라.

^12크고 높은 성곽(城郭)이 있고 열 두 문(門)이 있는데 문(門)에 열 두 천사(天使)가 있고, 그 문(門)들 위에 이름을 썼으니, 이스라엘 자손(子孫) 열 두 지파(支派)의 이름들이라. ^13동편(東便)에 세 문(門), 북편(北便)에 세 문(門), 남편(南便)에 세 문(門), 서편(西便)에 세 문(門)이니, ^14그 성(城)에 성곽(城郭)은 열 두 기초석(基礎石)이 있고, 그 위에 어린 양(羊)의 12(十二) 사도(使徒)의 열 두 이름이 있더라.

^15내게 말하는 자(者)가 그 성(城)과 그 문(門)들과 성곽(城郭)을 척량(尺量)하려고 금(金) 갈대를 가졌더라. ^16그 성(城)은 네모가 반듯하여 장광(長廣)이 같은지라. 그 갈대로 그 성(城)을 척량(尺量)하니 12,000(一萬二千) 스다디온이요, 장(長)과 광(廣)과 고(高)가 같더라. ^17그 성곽(城郭)을 척량(尺量)하매 144(一百四十四)규빗이니, 사람의 척량(尺量), 곧 천사(天使)의 척량(尺量)이라. ^18그 성곽(城郭)은 벽옥(碧玉)으로 쌓였고 그 성(城)은 정금(精金)인데, 맑은 유리(琉璃) 같더라.

^19그 성(城)의 성곽(城郭)의 기초석(基礎石)은 각색(各色) 보석(寶石)으로 꾸몄는데, 첫째 기초석(基礎石)은 벽옥(碧玉)이요, 둘째는 남보석(藍寶石)이요, 세째는 옥수(玉髓)요, 네째는 녹보석(綠寶石)이요, ^20다섯째는 홍마노(紅瑪瑙)요, 여섯째는 홍보석(紅寶石)이요, 일곱째는 황옥(黃玉)이요, 여덟째는 녹옥(綠玉)이요, 아홉째는 담황옥(淡黃玉)이요, 열째는 비취옥(翡翠玉)이요, 열 한째는 청옥(靑玉)이요, 열 두째는 자정(紫晶)이라. ^21그 열 두 문(門)은 열 두 진주(眞珠)니, 문(門)마다 한 진주(眞珠)요, 성(城)의 길은 맑은 유리(琉璃)같은 정금(精金)이더라.

^22성(城) 안에 성전(聖殿)을 내가 보지 못하였으니, 이는 주(主) 하나님, 곧 전능(全能)하신 이와 및 어린 양(羊)이 그 성전(聖殿)이심이라. ^23그 성(城)은 해나 달의 비췸이 쓸데 없으니, 이는 하나님의 영광(榮光)이 비취고, 어린 양(羊)이 그 등(燈)이 되심이라. ^24만국(萬國)이 그 빛 가운데로 다니고, 땅의 왕(王)들이 자기(自己) 영광(榮光)을 가지고 그리로 들어오리라.

^25성문(城門)들을 낮에 도무지 닫지 아니하리니, 거기는 밤이 없음이라. ^26사람들이 만국(萬國)의 영광(榮光)과 존귀(尊貴)를 가지고 그리로 들어오겠고, ^27무엇이든지 속(俗)된 것이나 가증(可憎)한 일, 또는 거짓말하는 자(者)는 결(決)코 그리로 들어오지 못하되, 오직 어린 양(羊)의 생명책(生命冊)에 기록(記錄)된 자(者)들 뿐이라.

22

^01또 저가 수정(水晶)같이 맑은 생명수(生命水)의 강(江)을 내게 보이니, 하나님과, 및 어린 양(羊)의 보좌(寶座)로부터 나서, ^02길 가운데로 흐르더라. 강(江) 좌우(左右)에 생명(生命)나무가 있어 열 두 가지 실과(實果)를 맺히되, 달마다 그 실과(實果)를 맺히고 그 나무 잎사귀들은 만국(萬國)을 소성(蘇醒)하기 위(爲)하여 있더라. ^03다시 저주(詛呪)가 없으며, 하나님과 그 어린 양(羊)의 보좌(寶座)가 그 가운데 있으리니, 그의 종들이 그를 섬기며, ^04그의 얼굴을 볼 터이요, 그의 이름도 저희 이마에 있으리라. ^05다시 밤이 없겠고 등(燈)불과 햇빛이 쓸데 없으니, 이는 주(主) 하나님이 저희에게 비취심이라. 저희가 세세(世世)토록 왕(王)노릇하리로다.

^06또 그가 내게 말하기를, “이 말은 신실(信實)하고 참된지라. 주(主), 곧 선지자(先知者)들의 영(靈)의 하나님이 그의 종들에게 결(決)코 속(速)히 될 일을 보이시려고 그의 천사(天使)를 보내셨도다.

^07보라. 내가 속(速)히 오리니, 이 책(冊)의 예언(豫言)의 말씀을 지키는 자(者)가 복(福)이 있으리라.” 하더라.

^08이것들을 보고 들은 자(者)는 나 요한이니, 내가 듣고 볼 때에 이 일을 내게 보이던 천사(天使)의 발 앞에 경배(敬拜)하려고 엎드렸더니, ^09저가 내게 말하기를, “나는 너와 네 형제(兄弟) 선지자(先知者)들과 또 이 책(冊)의 말을 지키는 자(者)들과 함께 된 종이니, 그리하지 말고 오직 하나님께 경배(敬拜)하라.” 하더라.

^10또 내게 말하되, “이 책(冊)의 예언(豫言)의 말씀을 인봉(印封)하지 말라. 때가 가까우니라. ^11불의(不義)를 하는 자(者)는 그대로 불의(不義)를 하고, 더러운 자(者)는 그대로 더럽고, 의(義)로운 자(者)는 그대로 의(義)를 행(行)하고, 거룩한 자(者)는 그대로 거룩되게 하라.

^12보라. 내가 속(速)히 오리니, 내가 줄 상(賞)이 내게 있어 각(各) 사람에게 그의 일한 대로 갚아 주리라. ^13나는 알파의 오메가요, 처음과 나중이요, 시작(始作)과 끝이라. ^14그 두루마기를 빠는 자(者)들은 복(福)이 있으니, 이는 저희가 생명(生命)나무에 나아가며, 문(門)들을 통(通)하여 성(城)에 들어갈 권세(權勢)를 얻으려 함이로다. ^15개들과, 술객(術客)들과, 행음자(行淫者)들과, 살인자(殺人者)들과, 우상(偶像) 숭배자(崇拜者)들과, 및 거짓말을 좋아하며 지어내는 자(者)마다 성(城) 밖에 있으리라.

^16나 예수는 교회(敎會)들을 위(爲)하여 내 사자(使者)를 보내어 이것들을 너희에게 증거(證據)하게 하였노라. 나는 다윗의 뿌리요, 자손(子孫)이니, 곧 광명(光明)한 새벽별이라.” 하시더라.

^17성령(聖靈)과 신부(新婦)가 말씀하시기를, ““오라.” 하시는도다. 듣는 자(者)도 “오라.” 할 것이요, 목마른 자(者)도 올 것이요, 또 원(願)하는 자(者)는 값 없이 생명수(生命水)를 받으라.” 하시더라.

^18내가 이 책(冊)의 예언(豫言)의 말씀을 듣는 각인(各人)에게 증거(證據)하노니, 만일(萬一) 누구든지 이것들 외(外)에 더하면 하나님이 이 책(冊)에 기록(記錄)된 재앙(災殃)들을 그에게 더하실 터이요, ^19만일(萬一) 누구든지 이 책(冊)의 예언(豫言)의 말씀에서 제(除)하여 버리면 하나님이 이 책(冊)에 기록(記錄)된 생명(生命)나무와 및 거룩한 성(城)에 참여(參與)함을 제(除)하여 버리시리라.

^20이것들을 증거(證據)하신 이가 가라사대, “내가 진실(眞實)로 속(速)히 오리라.” 하시거늘, 아멘. 주(主) 예수여. 오시옵소서.

^21 주(主) 예수의 은혜(恩惠)가 모든 자(者)들에게 있을찌어다. 아멘.

십계명

[출애굽기(出谷紀) 20장]

^01하나님이 이 모든 말씀으로 일러 가라사대, ^02“나는 너를 애굽 땅 종 되었던 집에서 인도(引導)하여 낸 너의 하나님 여호와로라.
^03너는 나 외(外)에는 다른 신(神)들을 네게 있게 말찌니라. ^04너를 위(爲)하여 새긴 우상(偶像)을 만들지 말고, 또 위로 하늘에 있는 것이나 아래로 땅에 있는 것이나 땅 아래 물 속에 있는 것의 아무 형상(形像)이든지 만들지 말며, ^05그것들에게 절하지 말며, 그것들을 섬기지 말라.
나 여호와 너의 하나님은 질투(嫉妬)하는 하나님인즉, 나를 미워하는 자(者)의 죄(罪)를 갚되 아비로부터 아들에게로 3, 4대(三, 四代)까지 이르게 하거니와, ^06나를 사랑하고 내 계명(誡命)을 지키는 자(者)에게는 1,000대(千代)까지 은혜(恩惠)를 베푸느니라.
^07너는 너의 하나님 여호와의 이름을 망령(妄靈)되이 일컫지 말라. 나 여호와의 이름을 망령(妄靈)되이 일컫는 자(者)를 죄(罪) 없다 하지 아니하리라.
^08안식일(安息日)을 기억(記憶)하여 거룩히 지키라. ^09엿새 동안은 힘써 네 모든 일을 행(行)할 것이나, ^10제 7일(第七日)은 너의 하나님 여호와의 안식일(安息日)인즉, 너나 네 아들이나 네 육축(六畜)이나 네 문(門) 안에 유(留)하는 객(客)이라도 아무 일도 하지 말라. ^11이는 엿새 동안에 나 여호와가 하늘과 땅과 바다와 그 가운데 모든 것을 만들고 제 7일(第七日)에 쉬었음이라. 그러므로 나 여호와가 안식일(安息日)을 복(福)되게 하여 그 날을 거룩하게 하였느니라.
^12네 부모(父母)를 공경(恭敬)하라. 그리하면 너의 하나님 나 여호와가 네게 준 땅에서 네 생명(生命)이 길리라.
^13살인(殺人)하지 말찌니라.
^14간음(姦淫)하지 말찌니라.
^15도적(盜賊)질하지 말찌니라.
^16네 이웃에 대(對)하여 거짓 증거(證據)하지 말찌니라.
^17네 이웃의 집을 탐(貪)내지 말찌니라. 네 이웃의 아내나 그의 남(男)종이나 그의 여(女)종이나 그의 소나 그의 나귀나, 무릇 네 이웃의 소유(所有)를 탐(貪)내지 말찌니라.”.

[신명기(申命記) 5장]

여호와께서 가라사대, ^06“나는 너를 애굽 땅에서 종 되었던 집에서 인도(引導)하여 낸 너희 하나님 여호와로라.
^07나 외(外)에는 위(爲)하는 신(神)들을 네게 있게 말찌니라. ^08너는 자기(自己)를 위(爲)하여 새긴 우상(偶像)을 만들지 말고, 위로 하늘에 있는 것이나 아래로 땅에 있는 것이나 땅 밑 물 속에 있는 것의 아무 형상(形像)이든지 만들지 말며, ^09그것들에게 절하지 말며, 그것들을 섬기지 말라.
나 여호와 너의 하나님은 질투(嫉妬)하는 하나님인즉, 나를 미워하는 자(者)의 죄(罪)를 갚되, 아비로부터 아들에게로 3, 4대(三, 四代)까지 이르게 하거니와, ^10나를 사랑하고 내 계명(誡命)을 지키는 자(者)에게는 1,000대(千代)까지 은혜(恩惠)를 베푸느니라.
^11너는 너의 하나님 여호와의 이름을 망령(妄靈)되이 일컫지 말라. 나 여호와는 나의 이름을 망령(妄靈)되이 일컫는 자(者)를 죄(罪) 없는 줄로 인정(認定)치 아니하리라.
^12여호와, 너의 하나님이 네게 명(命)한대로 안식일(安息日)을 지켜 거룩하게 하라. ^13엿새 동안은 힘써 네 모든 일을 행(行)할 것이나 ^14제 7일(第七日)은 너의 하나님 여호와의 안식(安息)인즉, 너나 네 아들이나 네 딸이나 네 남(男)종이나 네 여(女)종이나, 네 소나 네 나귀나 네 모든 육축(六畜)이나, 네 문(門)안에 유(留)하는 객(客)이라도 아무 일도 하지 말고, 네 남(男)종이나 네 여(女)종으로 너같이 안식(安息)하게 할찌니라.
^15너는 기억(記憶)하라. 네가 애굽 땅에서 종이 되었더니 너의 하나님 여호와가 강(强)한 손과 편 팔로 너를 거기서 인도(引導)하여 내었나니, 그러므로 너의 하나님 여호와가 너를 명(命)하여 “안식일(安息日)을 지키라.” 하느니라.
^16너는 너의 하나님 여호와의 명(命)한대로 네 부모(父母)를 공경(恭敬)하라. 그리하면 너의 하나님 여호와가 네게 준 땅에서 네가 생명(生命)이 길고 복(福)을 누리리라.
^17살인(殺人)하지 말찌니라.
^18간음(姦淫)하지 말찌니라.
^19도적(盜賊)질 하지 말찌니라.
^20네 이웃에 대(對)하여 거짓 증거(證據)하지도 말찌니라.
^21네 이웃의 아내를 탐(貪)내지도 말찌니라. 네 이웃의 집이나 그의 밭이나 그의 남(男)종이나 그의 여(女)종이나 그의 소나 그의 나귀나 무릇 네 이웃의 소유(所有)를 탐(貪)내지 말찌니라.”.